<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><dictionary xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" refbible="any" revision="0" type="x-dictionary">
    <INFORMATION>
        <subject><![CDATA[சத்திய வேதாகமப் பெயர் அகராதி]]></subject>
        <publisher><![CDATA[சுவிசேஷ ஊழிய நூல் நிலையம்]]></publisher>
        <format><![CDATA[Zefania XML Dictionary Markup Language]]></format>
        <date>2023-08-17</date>
        <title><![CDATA[சத்திய வேதாகமப் பெயர் அகராதி]]></title>
        <creator><![CDATA[Yesudas Solomon]]></creator>
        <description><![CDATA[Some description goes here]]></description>
        <identifier><![CDATA[TamDic]]></identifier>
        <language>ta</language>
    </INFORMATION>
    <item id="அகசியா">
        <description><![CDATA[<b><el>அகசியா (Ahaziah)</el></b><p/><b>(கி.மு.896-895)</b><p/><b>(கர்த்தரின் தாபரிப்பு)</b><p/>1. இஸ்ரவேலின் எட்டாம் இராஜா. இவன் ஆகாப், யேசபேல் என்பவர்களின் மகன். இரண்டு வருஷம் இராஜாவாயிருக்கையில் பாகாலைச் சேவித்து, கர்த்தருக்குக்கோபம் மூட்டினான் (1 இரா. 22:51-53; 2 இரா. 1:2-4)<p/>மோவாபியர் இவனுக்கு விரோதமாகக் கலகம் பண்ணினார்கள் (2இரா.1:1).<p/>இவன் யோசபாத்தோடு தோழமை கொண்டு கப்பல்கள் செய்ததில் நஷ்டப்பட்டான் (2 நாளா. 20:35-36).<p/>இவன் மேல் வீட்டிலிருந்து விழுந்து வியாதிப்பட்டிருக்கையில், பாகால்சேபூபிடத்தில் விசாரிக்க ஆள்களை அனுப்பினான். எலியா அவர்களைச் சந்தித்து 'அகசியா சாவான்' என்று சொன்னபடியே, அவன் செத்தான். அவனுக்குப் பிள்ளைகள் இருக்கவில்லை (2 இரா. 1:1-17)<p/>2. யூதாவின் இராஜா (கி.மு. 842-841). யோராமின் இளைய மகன். ஆகாபு, யேசபேல் என்பவர்களின் பேரன் (2 இரா. 8:25-29) இவனுடைய பெயர் யோவகாஸ் என்று 2 நாளா. 21:17இல் சொல்லப்பட்டுள்ளது. இவன் 22 வயதில் அரசாளத் தொடங்கி ஒரு வருஷம் அரசாண்டான் (2 இரா. 8:26). இவனுடைய தாயாகிய அத்தாலியாளின் யோசனைப்படி இவன் துன்மார்க்கமாய் நடந்தான் (2 நாளா.22:3)<p/>ஆகாபின் குமாரனாகிய யோராம் வியாதியாயிருந்தபோது அவனைப் பார்க்கும்படி இவன் யெஸ்ரயேலுக்குப் போயிருந்த வேளையில், யெகூ இவனைக் கொல்லுவித்தான். அவனுடைய ஊழியக்காரர் இவனை அடக்கம்பண்ணினார்கள் (2 இரா. 9:16-28); 2 நாளா. 22:6-9).<p/>]]></description>
    </item>
    <item id="அகபு">
        <description><![CDATA[<b><el>அகபு (Agabus)</el></b><p/>பவுலுடைய நாள்களில் எருசலேமிலிருந்த ஒரு தீர்க்கதரிசி. உலகமெங்கும் பஞ்சமுண்டாகுமென்று இவன் தீர்க்கதரிசனம் உரைத்தான் (அப். 11:28). இது கிலவுதியுராயன் காலத்தில் நிறைவேறிற்று.<p/>இவன் செசரியா, பட்டணத்தில் பவுலைச் சந்தித்து, எருசலேமில் யூதர் அவனைக் கட்டி, புறஜாதியார் கையில் ஒப்புக் கொடுப்பார்களென்று, பரிசுத்த ஆவியானவர் சொல்லுகிறார் என்றான் (அப். 21:10-11)<p/>]]></description>
    </item>
    <item id="அகாயா">
        <description><![CDATA[<b><el>அகாயா (Achaia</el></b><p/><b>(அகாயுக்கு என்பவனுடைய தேசம்)</b><p/>இது ரோமருடைய ஆளுகைக்குக் கீழிருந்த கிரேக்க தேசத்தின் ஒரு பகுதி. கிரேக்க தேசம் என்பது அகாயாவையும், மக்கெதோனியாவையும் அடக்கியுள்ளது (அப். 19:21; ரோமர் 15:26;1 தெச. 1:8).<p/>கல்லியோன் இந்த நாட்டிற்கு அதிபதியாயிருந்த காலத்தில், யூதர்கள் பவுலுக்கு விரோதமாய்க் குற்றஞ்சாட்டினபோது, அவன் அவர்களைத் துரத்தி விட்டான் (அப். 18:12-16)<p/>பவுல் மக்கெதோனியா அகாயா நாடுகளில் சுற்றித் திரிந்து, உபதேசம்பண்ணினான் (அப். 19:21)<p/>இத்தேசத்தார். எருசலேமிலிருந்த தரித்திர விசுவாசிகளுக்குச்<p/>சகாயம் செய்தார்கள் (ரோமர் 15:26).<p/>அகாயாவிலிருந்த சபைக்கும், எப்பனெத்து என்பவனுக்கும், பவுல் வாழ்த்துதல் சொல்லுகிறான் (ரோமர் 16:5).<p/>]]></description>
    </item>
    <item id="அகாஸ்வேரு">
        <description><![CDATA[<b><el>அகாஸ்வேரு (Ahasuerus)</el></b><p/><b>(வல்லவன்)</b><p/>1. மேதிய குலத்தானாகிய தரியுவின் பிதா (தானி. 9:1).<p/>2. ஒரு பெர்சிய இராஜா. இவன் வஸ்தியை தன்னுடைய இராணியாக இராதபடி தள்ளிப்போட்டு, அழகான யூத பெண்ணாகிய எஸ்தரை விவாகம் செய்தான் (எஸ். 2:17). இந்த அகாஸ்வேரு, கிரேக்கரால் 'சஷ்டா' எனப்பட்டான்.<p/>இவன் கோரேஸ் என்பவனின் பேரன். கி.மு. 486இல் இராஜாவானான். பிற்பாடு கி.மு. 480ல் சலாமிஸில் (Salamis) நடந்த யுத்தத்திலும், அடுத்த வருஷம் பிலாத்தியாவில் நடந்த யுத்தத்திலும் தோல்வியடைந்தான்.<p/>3. பெர்சிய இராஜா. கி.மு.529-521. இவனுக்கு ஆலயம் கட்டுகிறதற்கு விரோதமாக யூதாவின் சத்துருக்கள் பிரியாது எழுதினார்கள் (எஸ்றா 4:6).<p/>]]></description>
    </item>
    <item id="அகித்தோப்பேல்">
        <description><![CDATA[<b><el>அகித்தோப்பேல் (Ahithophel)</el></b><p/><b>(மதிகெட்ட சகோதரன்)</b><p/>இவன் கீலோவு ஊரான். தாவீதுடைய விசேஷ ஆலோசனைக் காரன் (2 சாமு. 15:12; 16:23).<p/>அப்சலோம், தாவீதுக்கு விரோதமாகக் கலகம் செய்தபோது, அகித்தோப்பேலும் அவனைச் சேர்ந்துகொண்டானென்று தாவீது அறிந்தபோது, “கர்த்தாவே அவனுடைய ஆலோசனையைப் பயித்திய மாக்கிவிடுவீராக" என்றான் (2 சாமு. 15:31).<p/>அகித்தோப்பேலின் யோசனைப்படி, அப்சலோம் தன் தகப்ப னுடைய மறுமனையாட்டிகளிடம் பிரவேசித்தான் (2 சாமு. 16:22)<p/>மேலும் அவன் சொன்ன ஆலோசனையை, அப்சலோம் கேளாமல் அற்கியனாகிய ஊசாயின் ஆலோசனையைக் கேட்டதினால், தன் யோசனையின்படி நடக்கவில்லையென்று அகித்தோப்பேல் கண்டபோது, தன் வீட்டுக்குப்போய் நான்று கொண்டு செத்தான் (2 சாமு. 15:31-34; 2 சாமு. 17:23). ஆகவே அவனைப் பழைய ஏற்பாட்டின் யூதாஸ்காரியோத்து என்றும் சொல்லலாம்.<p/>]]></description>
    </item>
    <item id="அகிமாஸ்">
        <description><![CDATA[<b><el>அகிமாஸ் (Ahimaaz)</el></b><p/><b>(கோபத்தின் சகோதரன்)</b><p/>1. சாதோக்கின் குமாரன். வேகமாய் ஓடுகிறவனென்று பேர் பெற்றவன். அப்சலோம் கலகம் செய்த நாள்களில் இவனும், அபியத்தார் மகன் யோனத்தானும், தாவீதுக்கு உதவி செய்தார்கள் (2 சாமு.15:27,36).<p/>அப்சலோம் தோல்வியடைந்த செய்தியை இவன் தாவீதுக்கு முதன்முதல் கொண்டுவந்தான் (2 சாமு. 18:19-32).<p/>2. நப்தலியிலிருந்த சாலொமோனின் விசாரிப்புக்காரன். சாலொமோனின் குமாரத்தியாகிய பஸ்மாத் என்பவளை விவாகம் பண்ணினான். (1 இரா. 4:15).<p/>3. சவுலுடைய மனைவியாகிய அகினோவாம் அகிமாசின் குமாரத்தி (1 சாமு. 14:50).<p/>]]></description>
    </item>
    <item id="அகிமெலேக்கு">
        <description><![CDATA[<b><el>அகிமெலேக்கு (Ahimelech)</el></b><p/><b>(இராஜாவின் சகோதரன்)</b><p/>1. நோபிலிருந்த ஆசாரியனாகிய அகிதூபின் குமாரன் (1 சாமு. 22:9). தாவீதின் ஆசாரியனாகிய அபியத்தாரின் குமாரனென்று 2 சாமு. 8:17இல் குறித்துள்ளது.<p/>அகிமெலேக்கு நோபில் ஆசாரியனாயிருந்தபோது தாவீதுக்கு உதவி செய்தானென்று கேள்விப்பட்டு, சவுல் ஆசாரியராயிருந்த 85 பேரைக் கொல்லுவித்தான் ( 1 சாமு. 22:18)<p/>2.ஏத்தியனாகிய அகிமெலேக்கு. தாவீது சவுலுக்குத் தப்பி வனாந்தரத்திலிருந்த நாள்களில், இவன் தாவீதோடிருந்தான் (1 சாமு. 26:6)<p/>]]></description>
    </item>
    <item id="அகியா">
        <description><![CDATA[<b><el>அகியா (Ahijah)</el></b><p/><b>(யேகோவா சகோதரன்)</b><p/>1. சீலோனியனான ஒரு தீர்க்கதரிசி. இவன் காலம் கி.மு. 980. இவன் யெரோபெயாமைச் சந்தித்து, தன் சால்வையைப் பன்னிரண்டு துண்டுகளாகக் கிழித்து, பத்துத்துண்டுகளை அவனுக்குக் கொடுத்து, சாலொமோனின் இராஜ்யத்தில் பத்துக் கோத்திரங்களை உனக்குக் கொடுப்பேன் என்று கர்த்தர் சொல்லுகிறார் என்றான் (1 இரா. 11:29-39). சில காலத்துக்குப் பின் இந்த தீர்க்கதரிசனம் நிறைவேறிற்று. ஆனால் யெரொபெயாம் ஜனங்களை விக்கிரக<p/>ஆராதனைக்குட்படுத்தினதினிமித்தம், அவனையும் அவன் சந்ததியையும் கர்த்தர் அழித்துப் போடுவாரென்று அகியா சொன்னான் (1 இரா. 14:6-16).<p/>2. ஏலியின் குமாரனாகிய பினெகாசுக்குப் பிறந்த அகிதூபின் குமாரனாகிய அகியா (1 சாமு 14:3). ஏபோத்தைத் தரித்தவன் அகிமெலேக் என்று 1 சாமு. 22:9ல் குறித்துள்ளது.<p/>3. பெலோனியனாகிய அகியா, இவன் தாவீதின் 30 பராக்கிரமசாலிகளில் ஒருவன் (1 நாளா. 11:36).<p/>4. தாவீதின் நாள்களில் லேவியரில் ஒருவனாகிய அகியா பொக்கிஷ விசாரணைக்காரனாயிருந்தான் (1 நாளா. 26:20).<p/>5. சாலொமோனுக்கு சீசாவின் குமாரனாகிய அகியா சம்பிரதியா யிருந்தான் (1 இரா. 4:3).<p/>6. இஸ்ரவேலின் இராஜாவாகிய பாஷாவின் தகப்பன் (1 இரா. 15:27).<p/>7. நெகேமியாவின் நாள்களில் உடன்படிக்கைக்கு முத்திரை போட்டவர்களில் ஒருவன் (நெகே. 10:26)<p/>8. யெர்மெயேலின் குமாரனும், ராம், பூனா, ஓரேன், ஓத்சேம் அகியா என்பவர்களின் சகோதரனுமாவான் (1 நாளா 2:25).<p/>]]></description>
    </item>
    <item id="அகிரிப்பா">
        <description><![CDATA[<b><el>அகிரிப்பா</el></b><p/><b>(ஏரோது காண்க)</b><p/><b><el>அகினோவாம் (Ahinoam)</el></b><p/><b>(மனோகரமான சகோதரி)</b><p/>1. இவள் சவுலுடைய மனைவி அகிமாசின் குமாரத்தி (1 சாமு. 14:50).<p/>2. தாவீது, யெஸ்ரயேல் ஊராளாகிய அகினோவாவை விவாகம் பண்ணினான் (1 சாமு 25:43). இவளும், நாபாலின் மனைவியாகிய அபிகாயிலும், தாவீது இராஜாவாக வருமட்டும் அவனுடைய மனைவிகளாயிருந்தார்கள். இவர்களிருவரும் சிக்லாகிலிருக்கும்போது, அமலேக்கியர் சிறை பிடித்துப் போனபொழுது, தாவீது அவர்களை விடுவித்தான் (1 சாமு. 30:5-19).<p/>தாவீதுடைய மூத்த குமாரனாகிய அம்னோனை அகினோவாம் பெற்றாள் (2 சாமு. 3:20; 1 நாளா. 3:1).<p/>]]></description>
    </item>
    <item id="அகீக்காம்">
        <description><![CDATA[<b><el>அகீக்காம் (Ahikam)</el></b><p/><b>(கி.மு.641)</b><p/><b>(என் சகோதரன் எழும்பினான்)</b><p/>சாப்பானின் குமாரன். யோசியா இராஜாவின் நாள்களில் நியாயப்பிரமாணப் புத்தகம் கண்டெடுக்கப்பட்டபொழுது, இராஜா அகீக்காமையும், வேறு ஆள்களையும், உல்தாள் தீர்க்கதரிசி யானவளிடம் அனுப்பி வைத்தான் ( 2 இரா. 22:12,14; 2 நாளா. 34:20). யோயாக்கீமின் நாள்களில் எரேமியாவைக் கொன்று போடாமல் இவன் பாதுகாத்தான் (எரே. 26:24). இவனுடைய மகனாகிய கெதலியாவினிடம் நெபுகாத்நேச்சார் எரேமியாவைப் பாதுகாக்கும்படி ஒப்புவித்தான் (எரே. 39:14; 2. இரா. 25:22).<p/>]]></description>
    </item>
    <item id="அசரியா">
        <description><![CDATA[<b><el>அசரியா (Azariah)</el></b><p/><b>(கர்த்தர் உதவி செய்தார்)</b><p/>எபிரெயருக்குள் ஒரு பொதுவான பெயர். இது முக்கியமாக ஆசாரிய, லேவிய வகுப்பாருக்குள் வழங்கினது. எலியேசர் வம்சத்தில் அநேகருக்கு இப்பெயர் கொடுக்கப்பட்டது.<p/>1. யூதாவின் இராஜாவாகிய உசியாவின் மறுபெயர் (2 இரா. 14:21; 2 நாளா. 26:1).<p/>2. சாதோக்கின் குமாரனாகிய அசரியா, சாலொமோனின் பிரதான மந்திரி (1 இரா.4:2)<p/>3. நாத்தானின் குமாரன் அசரியா, மணியகாரரின் தலைவன் (1 இரா.4:5).<p/>4. சாதோக்கின் குமாரனாகிய அகிமாசின் மகன் (1 நாளா. 6:9).<p/>5. ஆசா இராஜாவின் நாள்களிலிருந்த ஓதேத்தின் குமாரனாகிய அசரியா ஒரு தீர்க்கதரிசி (2 நாளா. 15:1-8)<p/>6. தூபங்காட்டப்போன உசியா இராஜாவை எதிர்த்த ஆசாரியன் (2 நாளா.26:17). 7. எசேக்கியா இராஜாவின் நாள்களிலிருந்த பிரதான ஆசாரியன்<p/>(2 நாளா 31:10).<p/>8. எஸ்றா நியாயப்பிரமாண புத்தகத்தை வாசித்தபொழுது ஜனங்களுக்கு விளங்கப் பண்ணினவர்களில் ஒருவன் (நெகே. 8:7).<p/>9. நெபுகாத்நேச்சார் சிறை கொண்டுபோன யூத புத்திரரில் ஒருவனாகிய அசரியா. அவன் பெயர் ஆபேத்நேகோ என்று மாற்றப்பட்டது. (தானி. 1:7).<p/>10. எருசலேம் அலங்கத்தைப் பிரதிஷ்டை பண்ணுகையில் உதவியாயிருந்தது அசரியா என்னும் ஒரு யூதப்பிரபு (நெகே. 12:33)<p/>]]></description>
    </item>
    <item id="அசீரியர்">
        <description><![CDATA[அசீரியர்<p/>அசீரியா காண்க<p/>]]></description>
    </item>
    <item id="அசீரியா">
        <description><![CDATA[<b><el>அசீரியா, அசீரியர் (Assyria)</el></b><p/><b>(சம பூமி)</b><p/>இதெக்கேல் அல்லது திகிரிஸ் என்ற ஆற்றுக்கருகேயிருந்த ஒரு பலமுள்ள இராஜ்யம் (ஆதி. 2:14).<p/>சேமுடைய குமாரனாகிய அசூர் நினிவேயைக்கட்டினான். அவனிலிருந்து இந்தப் பெயர் வந்தது (ஆதி. 10:11, 22).<p/>நினிவே இதன் தலைநகர். இஸ்மவேலின் சந்ததியார் இத் தேசத்தில் குடியேறினார்கள் (ஆதி. 25:18).<p/>அசூருபலிது என்பவன் அசீரியரின் இராஜாவாயிருந்து கி.மு.1400இல் பாபிலோனியரைக் கீழ்ப்படுத்தி தன் பேரனைப் பாபிலோனுக்கு இராஜாவாக நியமித்தான்.<p/>ஏத்தியர் பாபிலோனியருக்கு உதவிசெய்ய ஆயத்தமானபோது, அசீரிய இராஜா சல்மனாசார் கி.மு. 1300இல் அவர்களைத் தோற்கடித்தான். அவன் மரித்தபின் அவனுடைய மகன் துக்குல்திமாஸ் (Tukultimas)என்பவன் திகிரிஸ், ஐப்பிராத்து நதிகளின் ஓரமான தேசங்களுக்கு இராஜாவானான். இதன்பின் அசீரியா தாழ்ந்த நிலைக்கு வந்தது.<p/>திகிலாத்பிலேசர் கி.மு. 1200இல் இராஜாவான பின் இராஜ்யத்தை மறுபடியும் நிலைவரப்படுத்தி, ஆமாத்தையும் கைப்பற்றினான். துவக்கத்தில் இவன் பெயர் பூல். இவன் இஸ்ரவேல் இராஜாவாகிய மெனாகேமுக்கு விரோதமாய்ப்போன வேளையில், அவன் இவனுக்குப் பணம் கொடுத்து தப்பிக்கொண்டான் (2 இரா. 15:19). பூல் பெரிய சீர்திருத்தங்கள் செய்து, தேசத்தை பலப்படுத்தி, "திகிலாத் பிலேசர்" என்று பேர் எடுத்துக்கொண்டான் (2 இரா. 16:10).<p/>இஸ்ரவேலின் இராஜாவாகிய பெக்காவின் நாள்களில் திகிலாத் பிலேசர் வந்து ஈயோன் முதலிய நப்தலி தேசத்தைப் பிடித்து, குடிகளைச் சிறையாக்கி அசீரியாவுக்குக் கொண்டுபோனான் (2 இரா. 15:29).<p/>ஆகாஸ், யூதாவின் இராஜாவாயிருக்கையில் சீரிய இராஜாவாகிய ரேத்சீனும், இஸ்ரவேல் இராஜாவாகிய பெக்காவும், அவனுக்கு விரோதமாய் வந்தபோது அவன் அசீரிய இராஜாவாகிய திகிலாத்பிலேசரிடம் உதவிகேட்டு, காணிக்கையையும் அனுப்பினான். அப்படியே அவன் உதவி செய்தபடியால் ஆகாஸ் அவனைச் சந்திக்கும்படி தமஸ்குவுக்குப்போன தருணத்தில் அங்கிருந்த பலி பீடத்தின் சாயலை எருசலேமுக்கு அனுபபி அப்படிப்பட்ட பலிபீடத்தைக் கட்டுவித்து, அதில் பலிகளைச் செலுத்தினான் (2 இரா. 16:5-13).<p/>இஸ்ரவேலின் இராஜாவாகிய ஓசெயா இராஜ்யபாரம் பண்ணின காலத்தில், அசீரிய இராஜாவாகிய சல்மனாசார் வந்து, ஓசெயாவை பகுதிகட்டும்படிச் செய்தான்.<p/>பின்பு அவன் பகுதி கட்டாமல் விட்டதினால் அசீரிய இராஜா அவனைப் பிடித்துச் சிறைச்சாலையில் வைத்தான். அதன்பின் சமாரி யாவை முற்றுகை போட்டுக் கைப்பற்றி இஸ்ரவேலை அசீரியாவுக்குச் சிறையாக கொண்டுபோனான் (2 இரா. 17:1-6). இவர்களுக்குப்பதிலாக அசீரிய இராஜா பாபிலோனிலும் அடுத்த தேசங்களிலுமிருந்த மனுஷரை வரப்பண்ணி, அவர்களைச் சமாரியாவில் குடி யேற்றினான் (2இரா. 17:24).<p/>யூதாவின் இராஜாவாகிய எசேக்கியாவின் நாள்களில், அசீரிய இராஜாவாகிய சனகெரிப் வந்து யூதா பட்டணங்களைப் பிடித்ததினால் எசேக்கியா ஆலயத்தின் பொக்கிஷங்களையும், கதவு களிலிருந்த பொன் தகடுகளையும் கழற்றி அவனுக்குக் கொடுத்தான் (2 இரா. 18:13-17).<p/>திரும்பவும் சனகெரிப் வந்து எருசலேமை முற்றுகை போட்ட போது, ஏசாயாவின் விண்ணப்பத்தைக் கர்த்தர் கேட்டு, அவனுடைய சேனைகளைச் சங்கரித்தார். சனகெரிப் திரும்பி நினிவேயில் போயிருக்கையில் கொல்லப்பட்டான் (2 இரா. 19:37).<p/>எசாரதன் அசீரியாவில் இராஜாவாயிருந்த நாள்களில் (கி.மு.669) தன் சேனைகளை எருசலேமுக்கு அனுப்பினான். அவர்கள் யூதா ராஜாவாகிய மனாசேயைப் பிடித்துக்கட்டி, பாபிலோனுக்குக் கொண்டு போனார்கள். அங்கே அவன் கர்த்தரை நோக்கி விண்ணப்பம் பண்ணி விடுதலை பெற்றான் (2 நாளா. 33:10-13).<p/>அசூர்பனிப்பல் என்பவன் அசீரியாவில் இராஜாவாய் (கி.மு. 627) வந்து சில சீர்த்திருத் தங்களைச் செய்தான். அந்நாள்களில் மேதியர் பலப்பட்டு நினிவேயை முற்றுகை போட்டார்கள். கல்தேயனாகிய நேபோபிலேசா எழும்பி, அசீரியரைப் பாபிலோனி லிருந்து துரத்தி விட்டான். பின்பு மேதியரும், பாபிலோனியரும் சேர்ந்து நினிவேயைக் கைப்பற்றினார்கள். கி.மு. 606இல் அசீரியா முடிவுக்கு வந்தது.<p/>அசீரியாவின் வீழ்ச்சியைப்பற்றி தீர்க்கதரிசனங்களில் ஏற்கெனவே சொல்லப்பட்டிருந்தது. (ஏசாயா 10:5-19;  எசே. 31:1-18; நாகூம் 3:18-19; செப். 2:13-15).<p/>]]></description>
    </item>
    <item id="அதோனிசேதேக்">
        <description><![CDATA[<b><el>அதோனிசேதேக் (Adoni-Zedek)</el></b><p/><b>(நீதியின் கர்த்தர்)</b><p/>எருசலேமின் இராஜா. இவன் இன்னும் நான்கு எமோரிய இராஜாக்களோடு யோசுவாவுக்கு விரோதமாய்ப்போன வேளையில், யோசுவா இவர்களைத் தோற்கடித்து, வெட்டிக்கொன்று, மரங்களில் தூக்கி, ஒரு கெபியில் போட்டு அடைத்தான் (யோசுவா. 10:1-27)<p/>]]></description>
    </item>
    <item id="அதோனியா">
        <description><![CDATA[<b><el>அதோனியா (Adoniyah)</el></b><p/><b>(கர்த்தர் என் கர்த்தர்)</b><p/>1. எபிரோனில் ஆகித் என்பவள் பெற்ற தாவீதின் நான்காம் மகன் (2 சாமு. 3:2-4).<p/>தாவீது வியாதிப்பட்டிருந்தவேளையில் அதோனியா இராஜாவாக வர எத்தனித்து, யோவாப், அபியத்தார் என்பவர்களைச் சேர்த்துக் கொண்டான். ஆனால் சாதோக்கும், நாத்தானும் அவனுக்கு விரோதமாயிருந்தார்கள் (1 இரா. 1:5-10) பின்பு சாலொமோன் இராஜாவானபின், இவன் பயந்து ஓடிப் போய், பலிபீடத்தின் கொம்புகளைப் பிடித்தபொழுது, சாலொமோன் அவனை வரவழைத்து விடுதலை பண்ணினான் (1 இரா. 1:50-53).<p/>அதன்பின் அதோனியா அபிஷாகைத் தனக்கு மனைவியாக்கிக் கொள்ள முயன்றபோது, அவன் இராஜ்யத்தையும் நோக்குவா னென்று எண்ணி, சாலொமோன் அவனைக் கொல்லுவித்தான் (1 இரா.2:13-25).<p/>2. ஜனங்களுக்குப் போதனை செய்த ஒரு லேவியன் (2 நாளா 17:8).<p/>3. நெகேமியாவோடு கூட உடன்படிக்கைக்கு முத்திரை போட்டவர்களில் ஒருவன் (நெகே. 10:16).<p/>]]></description>
    </item>
    <item id="அதோனீராம்">
        <description><![CDATA[<b><el>அதோனீராம் (Adoniram)</el></b><p/><b>(கர்த்தர் மேன்மையடைந்தார்)</b><p/>இவனுடைய பெயர் 'அதோராம்' என்றும் குறித்துள்ளது (2 சாமு. 20:24; 1 இரா. 12:18). இவன் தாவீது, சாலொமோன், ரெகொபெயாம் என்பவர்களின் பகுதி விசாரிப்புக்காரன் (2 சாமு. 20:24; 1 இரா. 4:6). ரெகொபெயாம் பகுதிகள் வாங்கும்படி இவனை அனுப்பினபோது இஸ்ரவேலர் கலகம் பண்ணி, இவனைக் கல்லெறிந்து கொன்றார்கள் (1 இரா.12:18; 2 நாளா 10:18).<p/>]]></description>
    </item>
    <item id="அத்தாலியாள்">
        <description><![CDATA[<b><el>அத்தாலியாள் (Athaliah)</el></b><p/><b>(கர்த்தர் மேன்மையடைகிறார்)</b><p/>1. இஸ்ரவேலின் இராஜாவாகிய ஆகாப், யேசபேல் என்பவர் களின் மகள். யூதா இராஜாவாகிய யோராம் இவளை விவாகம் செய்தான் (2 இரா. 8:18, 26:2 நாளா. 21:6). இவளுடைய தாயாகிய யேசபேலிலிருந்த பெனிக்கேயாளின் குணக்குறிகள் இவளிலும் காணப்பட்டது.<p/>யோராம் மரித்தபோது அவனுடைய குமாரன் அகசியா இராஜாவானான். ஒரு வருஷத்தில் யெகூ அகசியாவைக் கொன்று போட்டான் (2 இரா. 8:25; 9:27).<p/>அப்பொழுது அத்தாலியாள் இராஜவம்சத்தாராகிய தன் பேரப்பிள்ளைகளைக் கொன்றுபோட்டு, தானே இராஜ்ய பாரத்தை எடுத்துக்கொண்டாள் (2 நாளா. 22:10). யோராமின் குமாரர் கொல்லப்பட்டபோது, அவனுடைய இளைய மகனாகிய யோவாசை, யோராமின் சகோதரியாகிய யோசேபியாத் தப்பவைத்தாள் (2 நாளா. 22:11).<p/>"அந்தப் பொல்லாத ஸ்திரீ" என்று வேதாகமத்தில் சொல்லி இருப்பதே இந்த அத்தாலியாளின் ஞாபகக் குறி (2 நாளா. 24:7). 2. அத்தாலியா என்ற பெயர் 1 நாளா. 8:26லும், எஸ்றா 8:7லும் காணப்படுகிறது.<p/>]]></description>
    </item>
    <item id="அத்தேனே பட்டணம்">
        <description><![CDATA[<b><el>அத்தேனே பட்டணம் (Athens)</el></b><p/>இது கிரேக்க தேசத்தின் முக்கிய பட்டணம். இந்தப்பேர் அவர்கள் வணங்கின தேவியிலிருந்து வந்தது. இந்தப் பட்டணம் கி.மு. 1556இல் கெக்குரோபு (Cecrops) என்பவனால் கட்டப்பட்டதென்று பாரம்பரியமாய் சொல்லப்படுகிறது. மகா அலெக்சாந்தரின் நாள் களில் இந்தத் தேசம் விசேஷ மேன்மைபெற்றது. கல்வித் தேர்ச்சி அதிகமாயிருந்தது. சர்வகலா சபை சங்கங்கள், அத்தேனே, தர்சு அலெக்சாந்திரியாப் பட்டணங்களிலிருந்தன. நீதி சாஸ்திரிகளான டிராகோ, (Draco) சோலொன் (Solon) என்பவர்களும், பெரிகிலீஸ் (Pericles) என்னும் மந்திரியும், பிடியாஸ் (Phidias) என்னும் சித்திரக்காரனும், பிளேற்றோ (Plato), சாக்ரடீஸ் (Socrates), அரிஸ்டாடில் (Aristatle) என்னும் தத்துவ சாஸ்திரிகளும் இந்தப் பட்டணத்திலிருந்தார்கள். அதோடு அநேக கோயில்களும் சொரூபங்களும் அத்தேனேதேவியின் கோயிலிலிருந்தது. ரோமருக்குக் கீழ்ப்பட்டிருந்த காலத்திலும் இத்தேசத்துக்குச் சுயாதீனமிருந்தது.<p/>பவுலும் அத்தேனே பட்டணத்துக்குப் போனவேளையில், அது விக்கிரகங்களால் நிறைந்திருக்கிறதைக் கண்டு, தன் ஆவியில் வைராக்கியமடைந்து, ஜெப ஆலயத்தில் யூதரோடும், மற்றவர் களோடும் தர்க்கம் பண்ணினான். எப்பிக்கூரரும், ஸ்தோயிக்கரும் அவனோடு வாக்குவாதம் பண்ணினார்கள்.<p/>இவர்கள் அவனை மார்ஸ் மேடைக்கு அழைத்துக்கொண்டு போய் பேசச்சொன்னபோது, அவன் அறியப்படாத தேவனைக் குறித்து பிரசங்கம் பண்ணினான். மரித்தோரின் உயிர்த்தெழுதலைக் குறித்து கேட்டபொழுது, சிலர் இகழ்ந்தார்கள், வேறு சிலர் விசுவாசித்தார்கள். அவர்களுக்குள் நியாயாதிபதியான தியொனீசியுவும், தாமரி என்னும் ஸ்திரீயும் விசுவாசிகளானர்கள் (அப். 17:16-34).<p/>பின்பு இந்த தியொனீசியு அங்கிருந்த சபையின் கண்காணியா யிருந்தானென்று தெரிகிறது.<p/>]]></description>
    </item>
    <item id="அத்ரமலேக்கு">
        <description><![CDATA[<b><el>அத்ரமலேக்கு (Adrammelech)</el></b><p/><b>(இராஜாவின் மேன்மை)</b><p/>1. ஒரு தேவியின் பெயர். அசீரிய இராஜா செப்பர்வியரையும், செப்பாவாமியரையும் கொண்டுவந்து, சமாரியாவில் குடியேற்றினான். அவர்கள் தங்கள் தேவர்களாகிய, அத்ரமலேக்கையும், அன்னம லேக்கையும் கொண்டுவந்து, அவைகளைச் சேவித்து, பிள்ளைகளையும் தகனபலி கொடுத்தார்கள் (2 இரா. 17:31). யூதரும் இவைகளை வணங்கின தாகத் தெரிகிறது.<p/>2. சனகெரிப் என்பவனின் இரண்டு குமாரர் அவனை நினிவேயிலிருந்த ஒரு கோயிலில் வெட்டிக் கொன்றார்கள். அவர்களில் ஒருவனுடைய பேர் அத்ரமலேக்கு (2 இரா. 19:37; ஏசாயா. 37:38).<p/>]]></description>
    </item>
    <item id="அந்திக் கிறிஸ்து">
        <description><![CDATA[<b><el>அந்திக் கிறிஸ்து (Antichrist)</el></b><p/><b>(கிறிஸ்துவின் விரோதி)</b><p/>இந்த வார்த்தை கிறிஸ்துவை எதிர்த்து நிற்கிறவன் என்ற அர்த்தமுள்ளது. யோவானுடைய நிருபங்களில் மாத்திரம் இந்தச் சொல் பாவிக்கப்பட்டுள்ளது. (1யோவான் 2:18,22; 4:3; 2 யோவான் 7).<p/>பவுலும் இப்படிப்பட்ட ஒருவனைக் குறித்துப்பேசி, அவன் கேட்டின் மனுஷனாகிய பாவமனுஷன் என்றும், கிறிஸ்து இரண்டாம் முறை வருமுன் இவன் வெளிப்படுவான் என்றும் குறிக்கிறார் (2 தெச. 2:3). மேலும் பவுலும் யோவானும், கிறிஸ்து வரும்பொழுது இவன் அழிக்கப்படுவானென்றும் சொல்லுகிறார்கள். இயேசுவும், கடைசி நாள்களில் கள்ளக் கிறிஸ்துக்கள் எழும்பி அநேகரை வஞ்சிப்பார்களென்று எச்சரிக்கை கொடுத்திருக்கிறார் (மத். 24:24).<p/>இயேசுவை, கிறிஸ்து அல்ல என்று மறுதலிக்கிறவனும், மாம்சத்தில் வந்த இயேசு கிறிஸ்துவை அறிக்கை பண்ணாதவனும் அந்தி கிறிஸ்து என்று யோவான் சொல்லி, இப்பொழுதும் அநேக அந்திக் கிறிஸ்துக்கள் இருக்கிறார்களென்கிறான் (1 யோவான். 2:18;4:3).<p/>மேலும் மாம்சத்தில் வந்த இயேசு கிறிஸ்துவை அறிக்கை பண்ணாத அநேக வஞ்சகர் உலகத்தில் தோன்றியிருக்கிறார்கள் (2 யோவான் 7).<p/>நாம் பிழைக்கும்படி தேவன் தமது ஒரே பேறான குமாரனை உலகத்தில் அனுப்பினார். இதை மறுதலிக்கிறவன் விசுவாசத்தை அழித்து, சாத்தானின் கிரியையை நடப்பிக்கிறான். இப்படிப்பட்ட தீமை வளர்ந்தோங்கி கடைசி காலத்தில் சாத்தானால் அனுப்பப்படும் மிருகத்தில் நிறைவேறும். அந்த அக்கிரமக்காரனை கர்த்தர் தமது வருகையின் பிரசன்னத்தினால் நாசம்பண்ணுவார் (2 தெச. 2:8).<p/>]]></description>
    </item>
    <item id="அந்தியோகியா">
        <description><![CDATA[<b><el>அந்தியோகியா (Antioch</el></b><p/><b>(நிலையில்லாமை)</b><p/><b>1. சீரியாவின் அந்தியோகியா</b><p/>கிரேக்கரின் அரசாட்சி காலத்தில், இது சீரியாவின் தலைநகரா யிருந்தது. சிலூக்கஸ் நிக்கற்றோர் (Selecus Nicator) என்பவன் இதை நிலைப்படுத்தி கி.மு. 300இல் தன்னுடைய தகப்பனின் பேரை இதற்குக் கொடுத்தான். ஒரென்ரீஸ் (Orentes) ஆற்றின் தென் கரையில் இது கட்டப்பட்டது. யூதரும், வேறு அநேக புற ஜாதியாரும் இங்கே இருந்தார்கள்.<p/>அப்போஸ்தலர் நாள்களின் பின் இங்கே இக்நேஷியஸ் (Ignatius) என்பவன் நாற்பது வருடம் அத்தியட்ச குருவாயிருந்தபின், இரத்தச் சாட்சியாய், திரேஷன் (Trazan) ராயனால் கொல்லப்பட்டான். கிறிசொஸ்தம் (Chrisostam) என்பவர் பிறந்ததும் இங்கேயே, எருசேலம் சபையில் பந்தி விசாரணைக்காரராக தெரிந்துகொள்ளப் பட்ட ஏழுபேரில், நிக்கொலா எனப்பட்டவன் அந்தியோகியாப் பட்டணத்தான் (அப். 6:5).<p/>ஸ்தேவான் நிமித்தமாய் எழும்பின உபத்திரவத்தினால் சிதறப் பட்டவர்கள் அந்தி யோகியா வரைக்கும்போய், இயேசுவைக் குறித்து பிரசங்கித்தபோது அநேகர் விசுவாசிகளானார்கள். எருசலேமிலுள்ள சபையார் இதைக் கேள்விப்பட்டு பர்னபாவை அந்தியோகியாவுக்கு அனுப்பினார்கள். அவன் போய்ப் பார்த்தபின், சவுலைத் தேடும்படி தர்சுவுக்குப்போய் அவனை அழைத்துவந்து, இருவரும் ஒரு வருஷ காலமாய் உபதேசம் பண்ணினார்கள். முதல் முதல் அந்தியோகியா வில் சீஷர்களுக்குக் கிறிஸ்தவர்கள் என்கிற பேர் வழங்கிற்று (அப். 11:19-26).<p/>அந்நாள்களில் அகபு என்னப்பட்ட தீர்க்கதரிசி அந்தியோகியா வுக்கு வந்து, உலகமெங்கும் கொடிய பஞ்சம் உண்டாகுமென்று ஆவியானவராலே அறிவித்தான். அப்பொழுது சீஷர்கள் பணம் சேகரித்து, யூதேயாவிலிருந்த சகோதரருக்கு பர்னபா, சவுல் என்பவர்களுடைய கையில் கொடுத்து அனுப்பினார்கள் (அப். 11:2- 7,30).<p/>அந்தியோகியாப் பட்டணத்தில் சபை கூடியிருந்த வேளையில் பர்னபாவும், சவுலும், பரிசுத்த ஆவியினால் தேவ ஊழியத்துக்காகப் பிரித்தெடுக்கப்பட்டார்கள். அவர்கள் புறப்பட்டு சின்ன ஆசியா எங்கும் திரிந்து, சுவிசேஷத்தைப் பிரசங்கித்த பின், திரும்பவும் அந்தியோகியாவுக்கு வந்து நடந்த சங்கதிகளை அறிவித்தார்கள். (அப். 13:11-2, 14:26,27).<p/>சில யூதேயாக் கிறிஸ்தவர்கள் அந்தியோகியாவுக்கு வந்து, சகோதரர் விருத்தசேதனமடையாவிட்டால், இரட்சிக்கப்பட மாட்டார்களென்று போதகம்பண்ணினதினிமித்தம் வாக்குவாதம் உண்டாகி, இந்த விஷயத்தைத் தீர்த்துக்கொள்ளும்படி, பவுலும், பர்னபாவும் வேறு ஆட்களோடுகூட எருசலேமுக்குப் போனார்கள். அங்கே செய்த தீர்மானத்தை எழுதி எடுத்துக்கொண்டு, அந்தியோகி யாவுக்கு வந்து, சபைக்கு ஒப்புக்கொடுத்தார்கள் (அப். 15:1-30).<p/>பவுல் தன்னுடைய இரண்டாம், மூன்றாம் சுவிசேஷ பிரயா ணங்களை அந்தியோகியாவிலிருந்து துவங்கினான் (அப். 18:22,23).<p/>ஒரு தடவை பவுல் அந்தியோகியாவில் சந்தித்த வேளையில், பேதுரு புற ஜாதியாருடன் சாப்பிடாத விஷயத்தில் பவுல் அவனில் குற்றம் பிடித்தான் (கலா. 2:11). புறஜாதியாரின் தாய்ச்சபை அந்தியோகியாவிலிருந்தது.<p/><b>2.பிசீதியா அந்தியோகியா</b><p/>இது சின்ன ஆசியாவிலுள்ள பிரிகிரியாவுக்குச் சேர்ந்தது. இதுவும் சிலூகஸ் நிக்கேற்றர் என்பவனால் கட்டப்பட்டது.<p/>இங்கே யூதருடைய ஜெப ஆலயமிருந்தது. பவுல் அங்கே இரண்டு ஓய்வுநாளில் பிரசங்கித்தவேளையில், சில யூதர் விசுவாசிகளானார் கள். வேறு சிலர் விரோதிகளானார்கள். இவர்கள் பக்தியும், கனமு முள்ள ஸ்திரீகளையும், முதலாளிகளையும் எடுத்துவிட்டு அப்போஸ்தலரைத் துன்பப்படுத்தி, பட்டணத்தைவிட்டு துரத்தி விட்டார்கள் (அப். 13:14-50).<p/>இவ்விடமிருந்து சில யூதர் லீஸ்திராவுக்குப்போய் பவுலைக் கல்லெறிந்தார்கள் (அப். 14:19).<p/>பவுல் அந்தியோகியாவுக்குத் திரும்பப்போய் சீஷரை திடப்படுத்தி, புத்தி சொன்னான் (அப். 14:21).<p/>அந்தியோகியாவில் தனக்குண்டான பாடுகளைப்பற்றி, பவுல் தீமோத்தேயுவுக்கு எழுதினான் (2 தீமோ.3:11).<p/>இப்பொழுது இந்தப் பட்டணம் துருக்கி தேசத்துக்குரியது.<p/>]]></description>
    </item>
    <item id="அந்திரேயா">
        <description><![CDATA[<b><el>அந்திரேயா (Andrew)</el></b><p/><b>(தைரியன்)</b><p/>கலிலேயாவிலுள்ள பெத்சாயிதா ஊரிலிருந்த ஒரு மீன் பிடிப்பவன். யோவான் ஸ்நானனின் சீஷனாயிருந்து, பின் அப்போஸ்தலரில் ஒருவனானான். பேதுரு இவனுடைய சகோதரன்,<p/>யோவான் ஸ்நானன் இயேசுவைப் பார்த்து, "இதோ, தேவாட்டுக்குட்டி” என்று சொன்னதைக் கேட்டு இவன் அவருக்குப் பின் சென்றான். பின்பு தனது சகோதரன் பேதுருவை அழைத்துக் கொண்டு அவரிடம் வந்தான் (யோவான். 1:40,41).<p/>பின்பு சீமோனும், அந்திரேயாவும் கடலில் வலைப்போட்டுக் கொண்டிருக்கையில் இயேசு தம்மைப் பின்பற்றி வரும்படி அவர்களுக்குச் சொன்னவுடனே, அவருக்குப் பின் சென்றார்கள் (மத். 4:18-20).<p/>ஐயாயிரம்பேரை போஷித்த வேளையில், ஒரு பையன் கையில் ஐந்து அப்பங்களிருக்கிறதைப்பற்றி இயேசுவுக்குச் சொன்னவன் இவனே (யோவான் 6:8,9).<p/>சில கிரேக்கர் இயேசுவைச் சந்திக்கவந்த செய்தியையும் இவன் அவருக்கு அறிவித்தான் (யோவான் 12:21,22).<p/>கடைசி காலத்தில் எருசலேம் மேல் வரப்போகிற தேவ தீர்ப்பைப்பற்றி இயேசுவினிடம் வினாவினவர்களில் ஒருவன் இவன் (LOITD 13:3,4)<p/>இயேசு வானத்துக்கு எடுத்துக் கொள்ளப்பட்டபின் எருசலேமில் ஜெபத்தில் தரித்திருந்தவர்களுக்குள் இவனும் இருந்தான் (அப். 1:13).<p/>பிற்காலங்களில் இவன் கிரேக்கு தேசத்திலும், ஆசியாவிலும், சுவிசேஷத்தைப் பிரசங்கித்து, அகாயாவில் சிலுவையிலறையுண்டு மரித்தான் என்று சொல்லப்படுகிறது.<p/>சுயதேசத்திலும், பிற தேசத்திலும், இவனே முதல் சுவிசேஷகன் என்று சொல்லத்தகும் (யோவான் 1:42; 12:21).<p/>]]></description>
    </item>
    <item id="அனனியா">
        <description><![CDATA[<b><el>அனனியா (Ananiah, Ananias)</el></b><p/><b>(கர்த்தர் கிருபையுள்ளவர்)</b><p/>1. அசரியா என்பவனின் பாட்டன் (நெகே. 3:23).<p/>2. நோப் ஆதசேர் என்னும் பென்யமீன் கோத்திரத்துப் பட்டணங்களுக்கு அருகில் இருந்த ஒரு பட்டணம் (நெகே. 11:32).<p/>3. அரண்மனைத் தலைவனாகிய அனனியாவை எருசலேமின் காவல் விசாரணைக்கு நெகேமியா ஏற்படுத்தினான் (நெகே. 7:2).<p/>4. எரேமியா தீர்க்கதரிசியை எதிர்த்து நின்ற, ஒரு பொய்த் தீர்க்கதரிசி. இவன் கர்த்தருக்கு விரோதமாய் பேசினபடியால் எரேமியாவின் சொற்படி அவ்வருடத்திலேயே செத்துப்போனான் (எரே.28:17).<p/>5. தானியேலோடுகூட பாபிலோனுக்குப் போன கூட்டாளிகளி லொருவன் (தானி. 1:7,19).<p/>6. சப்பீராளின் புருஷன் இவர்களிருவரும் எருசலேம் சபையைச் சேர்ந்த கிறிஸ்தவர்கள். இவர்கள் தங்கள் காணியாட்சியை விற்று, ஒரு பங்கை வஞ்சித்து வைத்துக்கொண்டு, மீதியை பேதுருவிடம் கொடுத்தபோது, அவன் அவர்களுடைய பொய்யை வெளிப் படுத்தினதின் பயனாக இருவரும் மரித்தார்கள் (அப். 5:1-10).<p/>7. தமஸ்குவிலிருந்த தேவ பக்தியுள்ள ஒரு மனுஷன். கர்த்தரின் சொற்படி இவன் சவுலினிடம் போய், அவன் பார்வையடையும்படி செய்து, ஞானஸ்நானம் கொடுத்து, சுவிசேஷத்தைப் பிரசங்கிக்கும் படியும் சொன்னான் (அப். 9:10-18).<p/>8. ஏரோது இராஜா ஏற்படுத்தின ஒரு பிரதான ஆசாரியன் (கி.பி. 47-59). இவன், சமாரியரைக் கொடூரமாய் நடத்தினானென்ற குற்றச்சாட்டை விசாரணைச் செய்வதற்காக கிலவுதியுராயனிடம் ரோமாபுரிக்கு, அனுப்பப்பட்டான். அவன் குற்றவாளி யென்று காணப்படாததினிமித்தம் திரும்பவும் ஆசாரிய ஊழியம் செய்தான். ஆனால் மறுபடியும் அவன் அநியாயங்கள் செய்தபோது ஜனங்களால் கொல்லப்பட்டான். இவன் ரோமருடைய ஆளுகைக்குச் சார்பாயிருந்தவன்.<p/>பேலிக்ஸ் இராஜா முன் பவுலுக்கு விரோதமாய்க் குற்றஞ்சாட்டின பிரதான ஆசாரியன் இவன். பவுல் “வெள்ளையடிக்கப்பட்ட சுவரே” என்று இவனைப் பார்த்துச் சொன்னான் (அப். 23:2,3; 24:1).<p/>]]></description>
    </item>
    <item id="அன்னா">
        <description><![CDATA[<b><el>அன்னா (Anna)</el></b><p/><b>(கர்த்தரின் கிருபை)</b><p/>காய்பாவின் மாமன். கி.பி. 7 முதல் 16 வரை பிரதான ஆசாரியனாய் இருந்தான். இந்த அன்னாசேத் என்பவனின் மகன். கி.பி. 7இல் பிரதான ஆசாரியனாக நியமிக்கப்பட்டு கி.பி. 13இல் தள்ளப்பட்டான்.<p/>வேதாகமத்தில் சில இடங்களில் இவர்கள் இருவரும் ஒரே தருணத்தில் ஆசாரியராக இருந்ததாகக் கூறியுள்ளது (லூக்கா 3:2). வேறு சில இடங்களில் ஒருவனை மாத்திரம் குறித்துள்ளது. ஒருவேளை இயேசு விசாரணை செய்யப்பட்ட வேளையில் காய்பா பிரதான ஆசாரியனும், அன்னா ஆலோசனைச் சங்கத்தின் தலைவனாகவும் இருந்திருக்கலாம்.<p/>அன்னாவுடைய குமாரர் ஐந்து பேரும், மருமகன் காய்பாவும் அந்த உத்தியோகத்தில் இருந்தார்கள்.<p/>இயேசுவைக் கெத்செமனேத் தோட்டத்தில் பிடித்தப்பின், முதலாவதாக அன்னாவிடம் கொண்டுபோனார்கள் (யோவான் 18:13). இவன் பிரதான ஆசாரியன் என்று யோவான் 18:19ல் கூறியுள்ளது.<p/>ரோமர் பிரதான ஆசாரியர்மாரை தங்கள் இஷ்டப்படி ஏற்படுத்தியும், தள்ளியும் வந்தபோதிலும், யூதர் அந்தப் பதவி ஜீவிய காலத்துக்குரியதென்று வாதித்தார்கள்.<p/>]]></description>
    </item>
    <item id="அன்னாள்">
        <description><![CDATA[<b><el>அன்னாள் (Anna, Hannah)</el></b><p/><b>(கர்த்தரின் கிருபை)</b><p/>1. ஆசேர் கோத்திரத்தாள். பானுவேலின் குமாரத்தி. இவள் ஒரு தீர்க்கதரிசி. நூறு வயதுக்கு மேலே இருந்த இவள், இரவும், பகலும் தேவாலயத்தில் ஜெபம் பண்ணிக்கொண்டிருந்தாள் (லூக்கா. 2:36).<p/>இவளும் சிமியோனைப்போல, எருசலேமிலே மீட்புண்டாகக் காத்திருந்தவள். இவள் இயேசு என்னும் பிள்ளையைத் தேவாலயத்தில் கண்டு, அவரே மேசியா என்று கூறினாள் (லூக்கா. 2:36-38).<p/>2. எப்பிராயீம் கோத்திரத்து, ராமதாயீம் ஊரானாகிய எல்க்கானா என்ற ஒருவன் இருந்தான். அவனுக்கு அன்னாள், பென்னினாள் என இரண்டு மனைவிகள் இருந்தார்கள். அன்னாளுக்கோ பிள்ளை இல்லை.<p/>அன்னாள், தன் புருஷனோடு, வருடா வருடம் கர்த்தருக்குப் பலியிட சீலோவுக்குப் போவது வழக்கம். அவள் தனக்கு ஒரு ஆண்பிள்ளை கிடைத்தால், அவனைத் தேவ ஊழியத்துக்கு ஒப்புக்கொடுப்பதாக பொருத்தனை செய்து, ஜெபித்து வந்தாள். அப்படியே ஓர் ஆண் பிள்ளை கிடைத்தபோது "தேவன் கேட்டார்" என்ற அர்த்தமுள்ள சாமுவேல் என்னும் பெயரைக் கொடுத்தாள் (1 சாமு. 1:1-20).<p/>பின்பு பெற்றோர் அந்தப் பிள்ளையை சீலோவுக்குக் கொண்டு போய், ஏலியிடம் கர்த்தருக்கென்று ஒப்புக் கொடுத்தார்கள் (1 சாமு. 1:24-28).அப்பொழுது அவள் பாடின ஸ்தோத்திரப்பாட்டு தீர்க்கத்தர்சன<p/>வசனமாயிருந்தது (1 சாமு. 2:1-10). இங்கே முதன்முதல், அபிஷேகம் பண்ணப்பட்டவரைப் பற்றி கூறியுள்ளது.<p/>அன்னாளுக்கு திரும்ப ஐந்து பிள்ளைகள் பிறந்தார்கள் (1 சாமு.2:21). அவள் வருடந்தோறும் சின்னச்சட்டையைத் தைத்து, சீலோவுக்குப்போய், அதைச் சாமுவேலுக்குக் கொடுத்தாள் (1 சாமு. 2:19).<p/>இயேசு பிறந்தபோது, மரியாள் பாடின பாட்டு இவளுடைய பாட்டுக்கு ஒத்தது (லூக்கா. 1:46-55).<p/>]]></description>
    </item>
    <item id="அபிகாயில்">
        <description><![CDATA[<b><el>அபிகாயில் (Abigail)</el></b><p/><b>(மகிழ்ச்சியின் ஊற்று)</b><p/>1. இவள் மாகோனிலிருந்த நாபால் என்பவனின் மனைவி. ஓர் அழகான, புத்தியுள்ள ஸ்திரீ, தாவீது தன் மனுஷரை நாபாலிடம் அனுப்பினபோது அவன் அவர்களோடு மரியாதையீனமாய் பேசினதினிமித்தம், தாவீது அவன்மேல் பழிவாங்கும்படி போனான். அப்பொழுது அபிகாயில் காணிக்கைகளை எடுத்துக்கொண்டுபோய், அவனைச் சந்தித்து, சமாதானம் பண்ணிக்கொண்டாள். பின்பு நாபால் மரித்தபோது, தாவீது அவளை விவாகம் பண்ணினான் (1 சாமு. 25:3:14-44). யெஸ்ரயேல் ஊராளாகிய அகினோவாமையும், தாவீது விவாகம் பண்ணினான். இவர்கள் இருவரும் அவனோடு சவுலுக்குத் தப்பி, காத் பட்டணத்தில் ஆகீசிடம் தங்கியிருந்தார்கள் (1 சாமு 27:3).<p/>பின்பு தாவீது இவ்விரண்டு மனைவிகளைக் கூட்டிக்கொண்டு எப்ரோனுக்குப் போனான் (2 சாமு. 2:2).<p/>தாவீது சிக்லாகில் இருந்த நாள்களில், அமலேக்கியர் இந்த இரு மனைவிகளையும் சிறை பிடித்துக்கொண்டுபோன வேளையில், அவன்போய் இவர்களையும் மீட்டுக்கொண்டான் (1 சாமு. 30:5, 18).<p/>தாவீதின் இரண்டாம் குமாரன் அபிகாயிலிடம் பிறந்த சீலேயாப் (2 சாமு. 3:3). இவனுடைய பெயர் "தானியேல்" என்றும் குறித்துள்ளது (1 BIGTIT 3:1).<p/>2. தாவீதுடைய சகோதரியின் பெயர் (1 நாளா. 2:16). இவள் யெத்தேர் என்பவனை விவாகம் பண்ணி அமாசாவைப் பெற்றாள் (1 நாளா. 2:17).<p/>]]></description>
    </item>
    <item id="அபிசாய்">
        <description><![CDATA[<b><el>அபிசாய் (Abishai)</el></b><p/><b>(கொடைக்குப் பிதா)</b><p/>செருயாளின் மகன், யோவாப், ஆசகேல் என்பவர்களின்<p/>சகோதரன், தாவீதின் பராக்கிரமசாலிகளில் ஒருவன் (1 நாளா. 2:16). இவன் தாவீதோடு சவுலின் பாளயத்துக்குப்போய் சவுல் நித்திரையாயிருக்கக்கண்டு, அவனைக் குத்திப்போட எண்ணின போது, தாவீது அவனைத் தடுத்தான் (1 சாமு. 26:6-9).<p/>அப்னேர் ஆசகேலைக் கொன்றதினிமித்தம், யோவாபும், அபிசாயும் அவனைச் சங்காரம் பண்ணினார்கள் (2 சாமு. 3:30).<p/>சீரியரோடு யுத்தம் நடந்த வேளையில் அபிசாய் அம்மோனியரை முறிய அடித்தான் (2 சாமு. 10:10, 14).<p/>அபிசாய் உப்புப் பள்ளத் தாக்கில் 18,000 ஏதோமியரை முறிய அடித்தான் (1 நாளா.18:12).<p/>சீமேயி என்பவன் தாவீதைத் தூஷித்த வேளையில் அபிசாய் அவனைக் கொன்றுபோட எண்ணினபோது தாவீது தடை செய்தான் (2 சாமு. 16:9)<p/>தாவீதின் சேனைகளின் மூன்றிலொரு பங்குக்கு அபிசாய் தளகர்த்தனாயிருந்தான் (2 சாமு. 18:2).<p/>சேபா கலகம் செய்தவேளையில் மோவாபும், அபிசாயும் அவனைப் பின்தொடர்ந்துபோனார்கள். பின்பு சேபா கொல்லப் பட்டான் (2 சாமு. 20:10-27).<p/>தாவீதை வெட்டவந்த ஒரு பெலிஸ்தனை, அபிசாய் வெட்டிக் கொன்று போட்டான் (2 சாமு. 21:17).<p/>தாவீதின் மூன்று பராக்கிரம சாலிகளில் அபிசாய் பிரதான மானவன் (2 சாமு. 23:18).<p/>]]></description>
    </item>
    <item id="அபினதாப்">
        <description><![CDATA[<b><el>அபினதாப் (Abinadab)</el></b><p/><b>பெருந்தன்மையின் பிதா)</b><p/>1. பெலிஸ்தரின் நாட்டிலிருந்து கர்த்தரின் பெட்டி அனுப்பப்பட்டபோது, அதைக் கீரியாத்யாரீமின் மனுஷர் எடுத்து அபினதாபின் வீட்டிலே வைத்தார்கள் (1 சாமு. 7:1).<p/>இருபது வருடங்களாய், அதாவது தாவீது கர்த்தரின் பெட்டியை எடுக்கும்வரை, அது இங்கே இருந்தது (1 நாளா. 13:7),<p/>2. ஈசாயின் எட்டுக்குமாரரில் இரண்டாவதானவன். இவனும் சவுலோடு யுத்தத்திற்குப் போயிருந்த நாள்களிலே, தாவீது கோலியாத்தைக் கொன்றான் (1 சாமு. 17:13; 1 நாளா. 2:13).<p/>3. சவுலின் குமாரரில் ஒருவன். இவனும், இவன் தகப்பன், சகோதரரும், கில்போவாவில் நடந்த யுத்தத்தில் கொல்லப் பட்டார்கள் (1 சாமு. 31:2).<p/>4. அபினதாபின் குமாரன் சாலொமோனின் மணியகாரரில் தலைவன். இவன் சாலொமோனின் ஒரு குமாரத்தியை விவாகம் செய்தான் (1 இரா.4:11).<p/>]]></description>
    </item>
    <item id="அபிமெலேக்கு">
        <description><![CDATA[<b><el>அபிமெலேக்கு (Abimelech)</el></b><p/><b>(இராஜாவின் தகப்பன்)</b><p/>1. ‘அபிமெலேக்கு' கேராரின் இராஜாக்களுக்கு வழங்கின பெயர்.<p/>ஆபிரகாம் கேராரில் தங்கியிருந்த நாட்களில் தன் மனைவி சாராளைத் தன் சகோதரி என்று சொன்னதினால், அபிமெலேக்கு அவனைத் தன் அரண்மனைக்கு அழைப்பித்தான். தேவன் அவனுக்குச் சொப்பனத்தில் தோன்றி அவனை எச்சரித்தார். அப்பொழுது அவன் பொருள் பண்டங்களை ஆபிரகாமுக்குக் கொடுத்து, அவன் மனைவி யையும் ஒப்புவித்தான் (ஆதி. 20:1-8).<p/>பின்பு தண்ணீர் விஷயத்தில் வாக்குவாதம் உண்டானபோது இருவரும் சமாதான உடன்படிக்கை செய்துகொண்டார்கள். அவர்கள் ஆணையிட்டுக்கொண்டபடியால், அந்த இடம் "பெயர் செபா'' எனப்பட்டது (ஆதி. 21:25-31).<p/>2. அபிமெலேக்கு கேராரிலிருந்த ஒரு பெலிஸ்திய இராஜா. ஈசாக்கு, பஞ்சத்தினிமித்தம் அபிமெலேக்கிடம் கேராருக்குப் போனான். அங்கே ஈசாக்கு தன் மனைவியை தன் சகோதரி என்று சொன்னது பொய் என்று இராஜா அறிந்து அவனை கண்டித்தான். ஆனாலும் பின்பு அவனை அன்பாய் நடத்தினான்.<p/>ஈசாக்கு கேராரிலிருக்கையில் தன் தகப்பன் வெட்டின துரவுகளைப் பெலிஸ்தர் தூர்த்துப்போட்டதினால், மறுபடியும் அவைகளைத் தோண்டினான். இதனிமித்தம் வாக்குவாதம் உண்டானபோது, அபிமெலேக்கும், ஈசாக்கும் பெயர்செபாவில் உடன்படிக்கை செய்துகொண்டார்கள் (ஆதி. 26:1-33).<p/>3.சங்கீதம் 34ன் தலைப்பில் ஓர் அபிமெலேக்கைப் பற்றி கூறியுள்ளது. தாவீது சவுலுக்குத் தப்பி ஓடி இவனிடம் ஒதுக்கிடம் தேடினான் (1 சாமு. 21:8)<p/>4. கிதியோனுக்கு சீகேமிலிருந்த ஒரு வைப்பாட்டி பெற்ற மகன் (நியா.9:1). இவன் தன் தகப்பனின் குமாரர் எழுபதுபேரைக் கொலை செய்தான். பின்பு சீகேமியர் இவனை இராஜாவாக்கினார்கள் (நியா. 9:5,6).<p/>இவன் இஸ்ரவேலில் மூன்று வருடம் அரசாண்ட பின் தேபேசுக்குப்போய் யுத்தம் செய்தபோது, ஒரு ஸ்திரீ எந்திரக் கல்லின் துண்டை அவன் தலைமேல் போட்டதினால், அவன் தன் ஆயுத தாரியைக் கொண்டு தன்னைக் குத்துவித்தான் (நியா. 9:54,55).<p/>5. தாவீதின் நாள்களில் ஓர் அபிமெலேக்கு ஆசாரியனாய் இருந்தான் (1 நாளா. 18:16).<p/>6. ஓர் அபிமெலேக்கைப் பற்றி 1 நாளா. 24:31-ல் குறித்துள்ளது.<p/>]]></description>
    </item>
    <item id="அபியத்தார்">
        <description><![CDATA[<b><el>அபியத்தார் (Abiathar)</el></b><p/><b>(பிதா தலைமையானவன்)</b><p/>இவன் அகிமெலேக்கின் மகன் (1 சாமு. 22:20). இவனுடைய குமாரன் பெயரும் அகிமெலேக் (2 சாமு. 8:17). சவுல் நோபிலுள்ள ஆசாரியர்களைக் கொல்லுவித்தபோது, இவன் ஒருவன் தப்பி, கேகிலாவுக்கு தாவீதிடம் ஓடிப்போனான் (1 சாமு.22:20). இவனிடம் ஒரு ஏபோத்து இருந்தது (1 சாமு. 23:6). கர்த்தருடைய பெட்டியை எருசலேமுக்குக் கொண்டுவந்த வேளையிலும் இவன் ஆசாரியனாய் இருந்தான் (1 நாளா. 15:11). அப்சலோம் கலகம் செய்த நாள்களில் அபியத்தார் தாவீதுக்கு உதவியாயிருந்தான் (2 சாமு. 15:35; 17:15).<p/>அதோனியா இராஜாவாக வர முயன்றபோது இவனைத் தன் பக்கத்தில் சேர்த்துக் கொண்டான் (1 இரா. 1:19). சாலொமோன் இராஜாவான பின் இவனை ஆசாரியனா<p/>யிராதபடி தள்ளிப்போட்டான் (1 இரா. 2:26,27), இயேசுவும் இந்த அபியத்தாரைப்பற்றிக் கூறியிருக்கிறார் (மாற். 2:26).<p/>ஏலி வம்சத்தின் கடைசி பிரதான ஆசாரியன் இவனே.<p/>]]></description>
    </item>
    <item id="அபியா">
        <description><![CDATA[<b><el>அபியா (Abiah)</el></b><p/>[H2[(கர்த்தர் பிதா)<p/>1. சாமுவேல் தீர்க்கதரிசியின் இரண்டாம் மகன் (1 சாமு. 8:2). 2. தாவீதின் நாட்களில் ஆசாரிய ஊழியத்துக்குச் சீட்டு போட்டபோது, எட்டாம் சீட்டு அபியாவின் பேர் வழிக்கு விழுந்தது (1 நாளா. 24:10). யோவான் ஸ்நானகனின் தகப்பன் சகரியா, இந்த அபியா என்னும் ஆசாரிய வகுப்பைச் சேர்ந்தவன் (லூக்கா 1:5).<p/>3. இஸ்ரவேல் இராஜாவாகிய யெரோபெயாமின் மகன் அபியா. இவன் வியாதிப்பட்டிருக்கையில், இவனுடைய தாய் அகியா என்னும் தீர்க்கதரிசியிடம் விசாரிக்கப்போன வேளையில், அவன் யெரோபெயாம் குடும்பத்துக்கு வரும் தேவனுடைய தீர்ப்பைச் சொல்லி, பிள்ளையாண்டானும் செத்துப்போவான் என்றான். அப்படியே ஆயிற்று (1 இரா. 14:1-8).<p/>4. யூதா இராஜாவாகிய ரெகொபெயாமின் மகன். இவனும் இராஜாவாய் வந்தான். (1 நாளா. 3:10:2 நாளா, 11:20;14:1). இவன் பெயர் அபியாம் என்றும் குறித்துள்ளது. (1 இரா. 14:31),<p/>இந்த அபியாம் எருசலேமில் மூன்று வருஷம் இராஜ்யபாரம்<p/>பண்ணினான் (1 இரா. 15:3). அபியாமுக்கும். யெரோபெயாமைத் தோற்கடித்து, அவனுடைய பட்டணங்களையும் கைப்பற்றினான். யுத்தத்துக்கு முன், அவன் ஒரு மலைமேல் ஏறி பேசிச்சொன்ன வார்த்தைகள் வியக்கத்தக்கது (2 நாளா. 13:4-12).<p/>பின்பு அபியா பலங்கொண்டு அநேக ஸ்திரீகளை விவாகம் பண்ணி, குமாரரையும், குமாரத்திகளையும் பெற்றபின் மரித்தான் (2 நாளா.13:21).<p/>5. நெகேமியாவின் காலத்தில் உடன்படிக்கைக்கு முத்திரை போட்டவர்களில் ஒருவன் (நெகே. 10:7).<p/>]]></description>
    </item>
    <item id="அபியாள்">
        <description><![CDATA[<b><el>அபியாள் (Abiah)</el></b><p/><b>(கர்த்தர் பிதா)</b><p/>1. இவள் எஸ்ரோனின் மனைவி. தெக்கோவாவின் தகப்பனாகிய அசூரின் தாய் (1 நாளா, 2:24),<p/>2. இது எசேக்கியாவின் தாயின் பெயர் (2 நாளா. 29:1).<p/>]]></description>
    </item>
    <item id="அபியு">
        <description><![CDATA[<b><el>அபியு (Abihu)</el></b><p/><b>(அவர் என் பிதா)</b><p/>ஆரோனின் மகன். இவனும் சீனாய் மலைமேல் ஏறி, இஸ்ரவேலின் தேவனைத் தரிசித்தான். (யாத். 24:1,9). ஆசாரிய ஊழியத்துக்குப் பிரதிஷ்டை செய்யப்பட்டான் (யாத். 28:1). பின்பு இவனும், நாதாபும் அந்நிய அக்கினியை கர்த்தர் சந்நிதியில் கொண்டு வந்தபோது, பரிசுத்த அக்கினியால் கொல்லப்பட்டார்கள் (லேவி. 10:1,2).<p/>பலிபீடத்தின் மேல் இருந்து எடுக்காத அக்கினியை அந்நிய அக்கினி என்று சொல்லலாம் (லேவி. 6:12). மதுபானத்தின் எழுச்சியினால் இதைச் செய்தான் என்றும் நினைக்க இடமுண்டு (லேவி. 10:9).<p/>]]></description>
    </item>
    <item id="அபிஷாக்">
        <description><![CDATA[<b><el>அபிஷாக் (Abishag)</el></b><p/><b>(பிழைக்கு நடத்தும் பிதா)</b><p/>சூனேம் ஊராளாகிய ஓர் அழகான சிறு பெண். தாவீது வயது சென்ற காலத்தில் இவள் அவனுக்குப் பணிவிடை செய்தாள் (1 இரா. 1:1-4). பின்பு அதோனியா இவளை விவாகஞ் செய்ய விரும்பினபோது சாலொமோன்  அவனைக் கொல்லுவித்தான் (1 இரா. 2:17, 22-25).<p/>]]></description>
    </item>
    <item id="அபெத்தோன்">
        <description><![CDATA[<b><el>அபெத்தோன் (Abaddon)</el></b><p/><b>(அழிம்பன்)</b><p/>இந்த வார்த்தை வேதாகமத்தில் வெளி. 9:11ல் மாத்திரம் காணப்படுகிறது. மற்ற இடங்களில் மரித்தவர்கள் இருக்கும் இடத்தைக் குறிக்கிறது. யோபு 26:6; 31:13ல் பாதாளம் என்றும், யோபு 28:22ல் மரணம் என்றும், சங். 88:12ல் பிரேதக்குழி என்றும் குறித்துள்ளது.<p/>இவன் "பாதாளத்தின்தூதன்" எனப்படுகிறான். எபிரெயு பாஷையில் "அபெத்தோன்" என்றும், கிரேக்க பாஷையில் "அப்பொல்லியோன்" என்றும் சொல்லப்படுகிறான் (வெளி. 9:11).<p/>கர்த்தருடைய நாள் வரும்போது பலத்த ஒரு ஜாதி தீவிரமாக வந்து பரவும் என்றும், அவர்களால் மனிதருக்கு அதிக சேதம் உண்டாகுமென்றும் குறித்திருக்கிறது. (யோவேல் 2:1-11).<p/>இதிலிருந்து அக்காலத்தில் மகாசங்காரம் உண்டாகும் என்றும், ஒரு துர்ஜனப்பிரவாகம் எழும்புமென்றும், அதற்கு தலைவனாக ஒருவன் எழும்புவான் என்றும் தெரிகிறது.<p/>]]></description>
    </item>
    <item id="அப்சலோம்">
        <description><![CDATA[<b><el>அப்சலோம் (Absalom)</el></b><p/><b>(சமாதானத்தின் பிதா)</b><p/>தாவீதின் மூன்றாம் குமாரன் சவுந்தரியவான். கேசூரின் இராஜாவான தல்மாயின் குமாரத்தியாகிய மாக்காள் இவனுடைய தாய் (2 சாமு. 3:3). இவனுக்குத் தாமார் என்ற பேருள்ள சவுந்தரியமான ஒரு சகோதரி இருந்தாள். இவனுக்குச் சகோதர முறையான அம்னோன் அவள்மேல் மோகங்கொண்டு அவளைக் கற்பழித்தான் (2 சாமு. 13:1-14).<p/>அப்சலோம் இதை மனதில் வைத்திருந்து, இரண்டு வருஷங்களின் பின், ஒரு பெரிய விருந்து வைத்து, தன் சகோதர முறையான எல்லாரையும் அழைத்தான். அவ்வேளையில் அப்சலோமுடைய வேலைக்காரர் அம்னோனைக் கொன்றார்கள் (2 சாமு. 13:15-29).<p/>அதின்பின் அப்சலோம் தன் பாட்டனாகிய கேசூரின் இராஜாவிடம் ஓடிப்போய், மூன்று வருடம் அங்கேயிருந்தான்<p/>(2 சாமு.15:8). பின்பு யோவாபின் தந்திரமான யோசனையின் பயனாக, தாவீது அப்சலோமை வரவழைத்தான். அவன் வந்து தன் தகப்பனுடைய முகத்தைப் பாராமல், இரண்டு வருஷம் எருசலேமிலிருந்தான் (2 சாமு.14:23-28).<p/>அப்சலோமைப்போல் சவுந்தரியமுள்ளவன் இஸ்ரவேலருக்குள் இல்லை. அவனுக்கு மூன்று குமாரரும், ஒரு குமாரத்தியும் பிறந்திருந் தார்கள் (2 சாமு. 14:25-27).<p/>பின்பு யோவாப் இடைநின்று அப்சலோமைத் தாவீதோடு ஒப்புரவாக்கிவிட்டான். அப்சலோம் தான் இராஜாவாக வரும் நோக்கத்தோடு, இடம்பமாய் ஜீவித்து, ஜனங்களுக்கு அன்புகாட்டி, அவர்களுடைய இருதயங்க ளைக் கவர்ந்துகொண்டான் (2 சாமு. 15:1-6).<p/>நான்கு வருஷம் சென்ற பின்தான் எபிரோனுக்குப்போய், ஒரு பொருத்தனை செலுத்த வேண்டுமென்று சொல்லி, தாவீதிடம் உத்தரவு பெற்றுக்கொண்டு அங்கேபோய், வேவுகாரரை அனுப்பி ஜனங்களை வரவழைத்தான். தாவீதின் ஆலோசனைக்காரனாகிய அகித்தோப்பேலையும் வரவழைத்து, தான் இராஜாவாக வர ஆயத்தம் செய்தான் (2 சாமு. 15:7-12).<p/>தாவீது இதை அறிந்தவுடன் தன்வீட்டார் எல்லாரோடும் கூட புறப்பட்டு, எருசலேமைவிட்டு, கிதரோன் ஆற்றைக் கடந்து, கீலேயாத்துக் போனான்.<p/>அப்பொழுது அப்சலோம் தன்னுடைய ஜனங்களோடு எருசலேமுக்கு வந்து, இராஜ்ய பாரத்தை எடுத்துக்கொண்டான். மேலும் அகித்தோப்பேலின் ஆலோசனைப்படி, தாவீதின் மறுமனையாட்டிகளிடத்தில் பிரவேசித்தான் (2 சாமு. 16:15-23).<p/>பின்பு அப்சலோம் அகித்தோப்பேலின் ஆலோசனையைப் பார்க்கிலும், ஊசாயின் ஆலோசனையை ஏற்றுக்கொண்டு, தாவீதுக்கு விரோதமாய் யுத்தம் செய்ய ஆரம்பித்தான் (2 சாமு. 17:1-26).<p/>தாவீதுக்கு இது அறிவிக்கப்பட்டபோது, அவன் எழுந்து யோர்தானைக் கடந்து மக்னாயீமுக்கு வந்தான். இரு பகுதிகளுக்குமிடையிலே எப்பிராயீம் காட்டிலே யுத்தம் நடந்தது. அப்சலோமின் ஜனங்கள் தோற்கடிக்கப்பட்டார்கள். அவனுடைய தலை கர்வாலி மரத்தில் மாட்டிக்கொண்டிருந்தபோது, யோவாப் அவனைக் கொன்றான். ஜனங்கள் அவனை எடுத்து ஒரு குழியில் போட்டு, அவன்மேல் கற்குவியலைக் குவித்தார்கள் (2சாமு. 18:10-17). தாவீது அவனுக்காக துக்கங் கொண்டாடினான் (2 சாமு.18:33).<p/>தாவீது அப்சலோமுக்குத் தப்பி ஓடிப்போகையில் மூன்றாம் சங்கீதத்தைப் பாடினான்.<p/>]]></description>
    </item>
    <item id="அப்தோன்">
        <description><![CDATA[<b><el>அப்தோன் (Abdon)</el></b><p/><b>(எளிமையான)</b><p/>1. இஸ்ரவேலின் நியாயாதிபதி. பிரத்தோனியனான இல்லேலின் குமாரன், இஸ்ரவேலை எட்டு வருடம் நியாயம் விசாரித்தான். இவனுக்கு நாற்பது குமாரரும், முப்பது பேரப்பிள்ளைகளும் இருந்தார்கள். அவர்கள் எழுபது கழுதைகளின்மேல் ஏறுவார்கள் (நியா. 12:13-15).<p/>2. பென்யமீன் கோத்திரத்தானாகிய சாஷாக்கின் குமாரன். இவன்<p/>எருசலேமிலே குடியிருந்தான் (1 நாளா. 8:23-25). 3.கிபியோனிலிருந்த பென்யமீன் கோத்திரத்து ஏலியேலின் மூத்த குமாரன். சவுலின் முற்பிதா (1 நாளா. 8:30; 9:35,36).<p/>4. மீகாவின் குமாரன். தேவலாயத்தில் கண்டெடுக்கப்பட்ட புத்தகத்தைப்பற்றி விசாரிக்கும்படி, யோசியா இராஜா இவனை உல்தாள் தீர்க்கதரிசியானவளிடம் அனுப்பினான் (2 நாளா. 34:20-22).<p/>5. கெர்சோனியருக்குக் கொடுக்கப்பட்ட ஆசேர் கோத்திரத்தின் பட்டணம் (யோசுவா 21:30).<p/>]]></description>
    </item>
    <item id="அப்னேர்">
        <description><![CDATA[<b><el>அப்னேர் (Abner)</el></b><p/><b>(ஒளியின் பிதா)</b><p/>அப்னேர் சவுலுக்குச் சகோதர முறையானவன். இவர்களிருவரும் நேர், கீஸ் என்னும் இரண்டு சகோதரரின் குமாரர் அப்னேர் சவுலுடைய சேனாபதியாயுமிருந்தான் (1 சாமு.14:50; 1 நாளா. 9:39).<p/>கோலியாத்தைத் தாவீது கொன்றதைப் பார்த்திருந்த அப்னேர், தாவீதை சவுலுக்கு முன்கொண்டு போய்விட்டான் (1 சாமு. 17:57).<p/>பின்பு சவுல் தாவீதைத் தொடர்ந்துபோன சமயத்தில், அப்னேர் இராஜாவாகிய சவுலை கவனமாய்ப் பாதுகாக்கவில்லை என்று தாவீது அவனைக் கண்டித்தான் (1 சாமு. 26:5-15).<p/>சவுல் மரித்தபோது அப்னேர் இஸ்போசேத்தை மகனாயீமுக்குக் கொண்டுபோய் இராஜாவாக்கினான் (2 சாமு. 2:8-11).<p/>பிற்பாடு தாவீதின் சேவகருக்கும், இஸ்போசேத்தின் சேவகருக்கு மிடையில் நடந்த யுத்தத்தில் அப்னேர் தோல்வியடைந்து ஓடிப் போகையில், ஆசகேல் அவனது எச்சரிப்புக்கு இணங்காமல் அவனைப் பின்தொடர்ந்து போனதினால், அப்னேர் அவனை ஈட்டியால் குத்திக் கொன்றான் (2 சாமு. 2:18-23).<p/>இதன்பின் அப்னேர் தாவீதோடு சமாதானமானதினிமித்தமும்,ஆசகேலின் இரத்தத்தினிமித்தமும், யோவாப் அப்னேரைக் கொன்றான் (2 சாமு. 3:27).<p/>தாவீது அப்னேருக்காக துக்கங்கொண்டாடி எபிரோனில் அவனை அடக்கம் பண்ணின வேளையில், சத்தமிட்டு அழுதான் (2 சாமு. 3:23).<p/>ஆனாலும் அப்னேரின் மரணம் தாவீது இஸ்ரவேலருக்கெல்லாம் இராஜாவாக வர வழிவகுத்தது.<p/>அப்னேர் தேவாலய பரிபாலிப்புக்காகப் பொக்கிஷங்களை நேர்ந்து வைத்திருந்தான் (1 நாளா. 26:28).<p/>]]></description>
    </item>
    <item id="அப்பொல்லோ">
        <description><![CDATA[<b><el>அப்பொல்லோ (Apollos)</el></b><p/><b>(அழிக்கிறவன்)</b><p/>அலெக்சந்திரியா பட்டணத்திலிருந்த ஒரு வாய்ச்சாலமான, பாண்டித்தியமுள்ள ஒரு யூதன். இவன் வேதாகமங்களில் வல்லவ னுமாயிருந்தான். தொடக்கத்தில் யோவான் ஸ்நானனின் சீஷனாக இருந்ததாகத் தெரிகிறது.<p/>இவன் எபேசு பட்டணம் போய், ஆவியில் அனலுள்ளவனாய், கர்த்தருக்கடுத்தவைகளைத் திட்டமாய்ப் போதித்தான். ஆனால், யோவான் கொடுத்த ஸ்நானத்தை மாத்திரம் அறிந்தவனாயிருந்தான். ஆக்கில்லாவும், பிரிஸ்கில்லாவும் அவனைச் சேர்த்துக்கொண்டு, சுவிசேஷத்தின் கொள்கைகளை அதிக திட்டமாய் அவனுக்கு விவரித்துக் காண்பித்தார்கள் (அப். 18:22-26).<p/>பின்பு அவன் அகாயா நாட்டிற்குப்போய், கொரிந்து பட்டணத்தில் யூதர்களுடன் தர்க்கம்பண்ணி, இயேசுவே கிறிஸ்துவென்று திருஷ்டாந்தப்படுத்தினான். (அப். 18:27,28). அநேகர் அவனை ஏற்றுக் கொண்டார்கள். இதினிமித்தம் கொரிந்து சபையில் மார்க்க தலைவரைப் பற்றிய பட்சபாதம் உண்டாகி, பிரிவினைகள் வந்ததைப் பற்றிப் பவுல் தன்னுடைய நிருபத்தில் குறிக்கிறான் (1 கொரி. 1:12;3:6).<p/>ஆகிலும் பிற்பாடு பவுல், அப்பொல்லோ ஒரு சகோதரனென்று சொல்லி, அவன் திரும்பவும் கொரிந்து சபையைச் சந்திக்க வேண்டுமென்று விரும்பினதிலிருந்து, பவுலுக்கு அவனுடைய போதனையைப் பற்றி முழு நம்பிக்கை இருந்ததாகத் தெரியக் கிடக்கிறது (1கொரி. 16:12).<p/>பவுல் திரும்பவும் அப்பொல்லோவைப்பற்றி தீத்து 3:13இல் குறித்துள்ளான்.<p/>]]></description>
    </item>
    <item id="அமத்சியா">
        <description><![CDATA[<b><el>அமத்சியா (Amaziah)</el></b><p/><b>(கர்த்தர் பலவந்தர்)</b><p/>யூதாவின் பத்தாம் இராஜா. யோவாசின் மகன். 25-ஆம் வயதில் இராஜாவாகி கி.மு. 796 முதல் 768 வரை அரசாண்டான் (2 இரா. 14:1,2). தன் தகப்பனைக் கொன்ற ஊழியக்காரரை முதலாவது கொல்லுவித்தான் (2 நாளா. 25:1-3).<p/>பின்பு அவன் ஏதோமியருக்கு விரோதமாய்ப்போய் அவர்களை முறிய அடித்ததோடு, சேயீர் புத்திரரின் தெய்வங்களைக் கொண்டுவந்து அவைகளைப் பணிந்துகொண்டான். இதினிமித்தம் ஒரு தீர்க்கதரிசி அவனைக் கண்டித்தான் (2 நாளா. 25:14-16).<p/>இதன்பின் அமத்சியா, இஸ்ரவேல் இராஜாவாகிய யோவாசோடு சாமர்த்தியம் பார்க்கப்போன வேளையில் தோற்கடிக்கப்பட்டான். யோவாஸ் அவனைப் பெத்ஷிமேசில் பிடித்து, எருசலேமுக்குக் கொண்டுபோய், அலங்கத்தின் ஒரு பகுதியை இடித்து, ஆலயத்தின் பொக்கிஷங் களையும் எடுத்துக்கொண்டு சமாரியாவுக்குத் திரும்பிப் போனான் (2 நாளா. 25:21-24).<p/>அமத்சியாவின் அரசுமுறை ஜனங்களுக்குப் பிரியமில்லா திருந்ததினால், அவனுக்கு விரோதமாகக் கட்டுப்பாடு பண்ணி, அவனைக் கொண்டு யூதாவின் நகரத்தில் அடக்கம் பண்ணினார்கள் (2 நாளா.25:28).<p/>யோவாஸ் மரித்தபின் அமத்சியா பதினைந்து வருடம் உயிரோடிருந்தான் (2 இரா. 14:17).<p/>இவனுடைய பெயர் 1 நாளா. 3:11இல் சொல்லப்பட்ட இராஜ வம்ச அட்டவணையில் காணப்பட்டாலும், மத்.1-ஆம் அதிகாரத்தில் குறிக்கப்படவில்லை.<p/>2. மெராரி குடும்பத்து ஒரு லேவியன் (1 நாளா. 6:45).<p/>3. இரண்டாம் யெரொபெயாமின் நாள்களில் பெத்தேலிலிருந்த ஒரு ஆசாரியன். இவன் ஆமோஸ் தீர்க்கதரிசிக்கு விரோதமாய் குற்றஞ்சாட்டினான் (ஆமோஸ் 7:10-17).<p/>4. யோஷா என்பவனின் பிதா (1 நாளா. 4:34).<p/>]]></description>
    </item>
    <item id="அமலேக்கியர்">
        <description><![CDATA[<b><el>அமலேக்கியர் (Amalekites)</el></b><p/><b>(அமலேக்குக்குரியவர்கள்)</b><p/><b>(அமலேக்கு - சமபூமிவாசி)</b><p/>அமலேக்கு ஏசாவின் பேரன் (ஆதி. 36:12). அவனுடைய சந்ததியார் அமலேக்கியர் எனப்பட்டார்கள். இவர்கள் கானான் தேசத்துத் தென்புறத்தில் குடியிருந்தார்கள். (எண். 13:29). பின்பு இவர்கள் ஆவிலா துவக்கி எகிப்துக்கு எதிரே இருக்கிற சூருக்குப் போகும் எல்லை மட்டும் குடியிருந்தார்கள் (1 சாமு. 15:7). இவர்கள் இஸ்ரவேலருடைய பாரம்பரிய சத்துருக்கள்.<p/>இஸ்ரவேலர் பிரயாணம் பண்ணுகையில் அமலேக்கியர் வந்து ரெவிதீமிலே அவர்களோடு யுத்தம் பண்ணினார்கள். யுத்தம் நடக்கையில் மோசே தன் கையை ஏறெடுத்தான். யோசுவா அவர்களை முறியடித்தான் (யாத். 17:8-13).<p/>பின்பு காதேசில் கர்த்தருடைய கட்டளைக்கு விரோதமாய் இஸ்ரவேலர், வாக்குத்தத்தம்பண்ணின இடத்துக்குத் துணிந்து போனபோது அமலேக்கியராலும், கானானியராலும் துரத்தப் பட்டார்கள் (எண். 14:40-45).<p/>இஸ்ரவேலர் கர்த்தரின் பார்வைக்குப் பொல்லாப்பானதைச் செய்தபடியால், மோவாபின் இராஜாவாகிய எக்லோன் அமலேக்கியரை கூட்டிக்கொண்டுவந்து இஸ்ரவேலரை முறியடித்தான் (நியா.3:13).<p/>சாமுவேலின் சொற்படி, சவுல் போய் அமலேக்கியரை மடங்கடித்தான். ஆனாலும் அவர்களுடைய இராஜாவாகிய ஆகாகைத் தப்பவைத்ததினிமித்தம் சாமுவேல் அவனைக் கண்டித்து ஆகாகையும் துண்டித்துப்போட்டான் (1 சாமு. 15:33).<p/>சிக்லாகு தாவீதின் வசத்திலிருந்த நாள்களில், அவன் வேறே இடத்துக்குப் போயிருந்தவேளையில், அமலேக்கியர் சிக்லாகைக் கொள்ளையடித்து, ஜனங்களையும் சிறை பிடித்துக்கொண்டு போனார்கள். தாவீது அவர்களைத் தொடர்ந்துபோய், அவர்களை முறியடித்து, கொள்ளைப் பொருள்களையும் திருப்பிக்கொண்டான் (1 சாமு. 30:1-20); 2 சாமு 1:1).<p/>கில்போவா மலையில் நடந்த யுத்தத்தில், சவுலும் அவனுடைய குமாரரும் கொல்லப்பட்ட செய்தியை ஓர் அமலேக்கியன் தாவீதுக்கு அறிவித்தான் (2 சாமு. 1:5-16).<p/>பின்பு சிமியோனின் புத்திரர் சேயீர் மலைத்தேசத்திற்குப் போய்,மீதியாயிருந்த அமலேக்கியரை மடங்கடித்து அங்கே குடியேறினார்கள் (1 நாளா. 4:42,43).<p/>அமலேக்கு முந்தியெழும்பினவனானாலும், அவன் முடிவிலே முற்றும் நாசமாவான் என்று பிலேயாம் சொன்னது நிறைவேறிற்று (6T GOST. 24:20).<p/>அமலேக்கின் பேரை வானத்தின் கீழ் இராதபடிக்கு நாசம் பண்ணுவேனென்று கர்த்தர் சொன்ன வார்த்தையும் நிறைவேறிற்று (உபா. 25:19; யாத். 17:14).<p/>]]></description>
    </item>
    <item id="அமாசா">
        <description><![CDATA[<b><el>அமாசா (Amasa )</el></b><p/><b>(பாரம்)</b><p/>1. அபிகாயில், இஸ்ரவேலனாகிய எத்திராவுக்குப் பெற்ற மகன். அப்சலோம் இவனை யோவாபுக்குப் பதிலாக இராணுவத்தலைவ னாக்கினான் (2 சாமு. 17:25). அமாசாவின் தகப்பன் இஸ்மவேல் னாகிய யெத்தேர் என்றும் குறித்துள்ளது (1 நாளா. 2:17).<p/>தாவீதின் மனுஷருக்கும், அப்சலோமின் மனுஷருக்கு மிடையில் நடந்த யுத்தத்தில் யோவாப் அமாசாவைத் தோற்கடித்தான் (2 சாமு.18:6-8).<p/>பின்பு அமாசா தாவீதோடு ஒப்புரவாகிக்கொண்டான் (2 சாமு. 19:13).<p/>பிக்கிரியின் மகனாகிய சேபா கலகம் பண்ணினபோது, தாவீது யூதா மனுஷரை சேர்த்துக்கொண்டு வரும்படி அமாசாவை அனுப்பின வேளையில், யோவாப் அவனைச் சந்தித்து தந்திரமாய்க் கொன்றான் (2 சாமு. 20:10).<p/>2.இவன் எப்பிராயிம் புத்திரரின் தலைவரில் ஒருவன். அத்லாயின் குமாரன். ஆகாஸ் அரசாண்ட நாள்களில் இஸ்ரவேல் இராஜாவாகிய பெக்கா, யூதரில் அநேகரை சிறைபிடித்து, சமாரியாவுக்குக் கொண்டுபோன வேளையில், இவனும், வேறு தலைவரும் எழும்பி சிறைப்பட்டவர்களை விடுதலையாக்கினார்கள் (2 நாளா. 28:9-15).<p/>]]></description>
    </item>
    <item id="அம்மோனியர்">
        <description><![CDATA[<b><el>அம்மோனியர்</el></b><p/>அம்மோன் காண்க<p/>]]></description>
    </item>
    <item id="அம்மோன்">
        <description><![CDATA[<b><el>அம்மோன்,</el></b><p/><b><el>அம்மோனியர்  (Ammon)</el></b><p/><b>(என் நாட்டவன்)</b><p/>லோத்துக்குப் பிறந்த இரண்டாம் மகனின் பெயர் பென்னம்மி (ஆதி. 19:38). இவனுடைய சந்ததியார் அம்மோனியர். இவர்கள் மோவாப் தேசத்துக்கும், யாப்போக் ஆற்றுக்குமிடையே குடியேறி யிருந்தார்கள்.<p/>இஸ்ரவேல் பிரயாணம் பண்ணுகையில் இவர்கள் மோவாபிய ரோடு கூடி இஸ்ரவேலைச் சபிக்கும்படி பிலேயாமை வரவழைத் தார்கள். இதினிமித்தம் இவர்கள் கர்த்தருடைய சபைக்கு உட்படலாகாது என்று பத்துத் தலைமுறை மட்டும் கர்த்தர் சொன்னார் (உபா. 23:3-6).<p/>நியாயாதிபதிகளின் நாள்களில் அம்மோனியர் இஸ்ரவேல் மேல் யுத்தம் செய்தார்கள். அப்பொழுது கீலேயாத்திய மூப்பர் யெப்தாவைத் தோப் தேசத்திலிருந்து அழைத்து, அவனைத் தங்களுக்குத் தலைவனாக்கி, யுத்தத்துக்கு அனுப்பினார்கள். அவன் போய் அவர்களைத் தோற்கடித்தான் (நியா. 11:4-33).<p/>பின்பு நாகாஸ் என்னும் அம்மோனியன் கீலேயாத்திலிருக்கிற யாபேசை முற்றுகைபோட்டபோது, சவுல் அவர்களை முறியடித்தான் (1 சாமு.11:1-11).<p/>அம்மோனிய இராஜாவாகிய நாகாஸின் மகன் இராஜாவானபோது, தாவீது அவனுக்குத் தயை செய்யும்படி தனது ஆனூன் ஊழியக்காரரை அனுப்பின வேளையில், அவன் அவர்களை அவமானப்படுத்தி அனுப்பிவிட்டான். இதினிமித்தம் யுத்தம் உண்டாகி, அம்மோனியர் தோற்கடிக்கப்பட்டார்கள் (2 சாமு. 10:6-14).<p/>அதின்பின் யோவாப் அம்மோனியருடைய ரப்பா பட்டணத்தின் மேல் யுத்தம் செய்து, இராஜதானியைப்பிடித்த பின், தாவீது போய், அவர்களுடைய இராஜாவின் கிரீடத்தை எடுத்துக்கொண்டு. ஜனங்களையும் கொடூரமான அடிமை வேலைக்குட்படுத்தினான் (2 சாமு.12:26-31).<p/>சாலொமோன் அம்மோன் ஸ்திரீகளின்மேல் ஆசை வைத்து அவர்களோடு ஐக்கியப்பட்டதுமல்லாமல், அவர்களுடைய அருவருப்பாகிய மில்கோமையும் பின்பற்றினான் (1 இரா. 11:1-6).<p/>ரெகொபெயாமின் தாய் ஒரு அம்மோனிய ஸ்திரீ (1 இரா. 14:21; 2 நாளா. 12:13)<p/>யோசபாத்துக்கு விரோதமாய் மோவாபியரும், அம்மோனியரும் வந்தபோது தோற்கடிக்கப்பட்டார்கள் (2 நாளா. 20:22).<p/>உசியாவும், யோதாமும் இவர்களைப் பகுதி கட்டச்செய்தார்கள் (2 நாளா. 26:8; 27:5)<p/>அம்மோனியரும், வேறு ஜாதிகளும் யோயாக்கீமுக்கு விரோதமாய் யுத்தம் செய்தார்கள் (2 இரா. 24:2).<p/>இஸ்ரவேலும், யூதாவும் சிறைப்பட்டுப்போன வேளையில் அம்மோனியர் அவர்களை நிந்தித்ததினிமித்தம் அவர்கள்மேல் தேவ தண்டனை வருமென்று எசேக்கியேல் கூறினான் (எசே. 25:1-7).<p/>சிறையிருப்பின் பின்பும், எருசலேமின் அலங்கங்கள் கட்டப்பட்ட போதும் இவர்கள் தடையாயிருந்தார்கள் (நெகே. 4:6,7).<p/>இஸ்ரவேலர் இந்த ஜாதியா ரோடு சம்பந்தம் கலந்ததைப் பற்றி எஸ்றாவும், நெகேமியாவும் கண்டித்தார்கள் (எஸ்றா 9:1,2; நெகே.13:21,25).<p/>அம்மோன் புத்திரர் மேலும், அவர்கள் தேசத்தின் மேலும் வரப்போகிற தேவ தீர்ப்பைக் குறித்து தீர்க்கதரிசிகள் கூறினார்கள் (எரே. 49:1-6; எசே. 21:28-32; ஆமோஸ் 1:13; செப். 2:8,9).<p/>]]></description>
    </item>
    <item id="அரராத்">
        <description><![CDATA[<b><el>அரராத்,ஆரராத் (Ararat)</el></b><p/><b>(பரிசுத்த பூமி)</b><p/>மெசொப்பொத்தாமியாவுக்கு வடகிழக்கே ஆர்மோனியா தேசத்திலுள்ள ஓர் உயர்ந்த மலைத்தொடர். இதிலுள்ள சிகரங்கள் ஒன்றின்மேல் நோவா செய்த பேழை தங்கிற்று (ஆதி. 8:4).<p/>பெர்சியா நோவாவின் மலையென்று சொல்லுகிற 13,000 அடி, 17,000 அடி உயரமான இரண்டு கொடுமுடிகளுள்ள மாசிஸ் (Massis) மலை என்பதே, வேதாகமத்தில் குறித்துள்ள அரராத் என்று ஏற்றுக் கொள்ளப்படுகிறது. பாரம்பரியத்தின்படி நோவாவின் தோட்டமும், அவன் அடக்கம் பண்ணப்பட்ட இடமும் அவ்விடத்திலிருக்கிற தாகச் சொல்லப்படுகிறது.<p/>]]></description>
    </item>
    <item id="அரியேல்">
        <description><![CDATA[<b><el>அரியேல் (Ariel)</el></b><p/><b>(தேவ சிங்கம்)</b><p/>1. லேவியின் புத்திரரை அழைத்துவரும்படி எஸ்றா கசிப்பியாவுக்கு அனுப்பின தலைவரில் ஒருவன் (எஸ்றா 8:16).<p/>2. அரியேல் என்பது எருசலேமை அல்லது சீயோனைக் குறிக்கிறதாக ஏசாயா சொல்லியுள்ளான். அதாவது "தேவ சிங்கம்” அல்லது “வீரவான்களின் பட்டணம்" என்றும் கருதப்படும்.<p/>அக்கினிப்பீடம் அல்லது பலி செலுத்தும் இடம் என்றும் விளங்கலாம் (ஏசாயா 29:1-2, 7).<p/>]]></description>
    </item>
    <item id="அரிஸ்தர்க்கு">
        <description><![CDATA[<b><el>அரிஸ்தர்க்கு (Aristarchus)</el></b><p/>தெசலோனிக்கேயிலிருந்த ஒரு மக்கெதோனிய தேசத்தான். பவுலுக்கு வழித்துணையாய்வந்த இவனையும், எபேசுவில் தட்டாரால் உண்டான கலகத்தில், ஜனங்கள் இழுத்துக்கொண்டு அரங்க சாலைக்குப் போனார்கள் (அப். 19:29).<p/>பின்பு இவன் பவுலோடு கிரேக்க தேசத்திலிருந்து மக்கெதோனியா வழியாய் எருசலேமுக்குப் போனான் (அப். 20:24). பவுல் ரோமாபுரிக்குப் போனபோதும் கூடப்போனான் (அப். 27:2). பின்பு<p/>காவலிலும் இருந்தான் (கொலோ. 4:10). பவுல், "என்னோடுகூட காவலிருக்கிற அரிஸ்தர்க்கு" என்கிறான் (பிலே. 24). நீரோ (Nero) ராயன் நாள்களில் இவன் இரத்தசாட்சியாய்க்<p/>கொல்லப்பட்டான் என்கிற பாரம்பரியமுண்டு.<p/>]]></description>
    </item>
    <item id="அர்க்கிப்பு">
        <description><![CDATA[<b><el>அர்க்கிப்பு (Archippus)</el></b><p/><b>(பிரதான பணியாள்)</b><p/>உடன் போர்ச்சேவகன் (பிலே.:2). கொலோ<p/>பவுலுடைய செயிலிருந்த சபையில் ஒரு ஊழியக்காரன் (கொலோ. 4:17).<p/>பின்பு இவன் லவோதிக்கேய சபையில் கண்காணியாயிருந்து இரத்த சாட்சியாய் மரித்தானென்று சொல்லப்படுகிறது.<p/>]]></description>
    </item>
    <item id="அர்தசஷ்டா">
        <description><![CDATA[<b><el>அர்தசஷ்டா (Artaxerxes)</el></b><p/><b>(மேன்மையான இராஜா)</b><p/>பூர்வீக பெர்சிய இராஜாவாகிய அகாஸ்வேரு அல்லது சஷ்டா என்பவனின் மகன். இவன் கி.மு. 465 முதல் 424 வரை அரசாண்டான். நீண்ட கையுள்ளவன் என்றும் அழைக்கப்பட்டான். அவனுக்கு நீண்ட கைகளிருந்ததினாலோ, அல்லது அவனுடைய விசாலமான இராஜ்யத்தின் நிமித்தமோ இந்தப் பெயர் வந்திருக்கலாம்.<p/>இவனுடைய ஆளுகையின் ஏழாம் வருடத்தில் சிறைப் பட்டிருந்த யூதரை இரண்டாம் முறையும் எருசலேமுக்குக் கொண்டு போகும்படி உத்தரவு கொடுத்தான் (எஸ்றா. 7-ஆம் அதிகாரம்)<p/>இருபதாம் வருஷத்தில் பரிசுத்த நகரத்தின் அலங்கங்களைக் கட்டும்படி, நெகேமியாவுக்கும் வேறு யூதர்களுக்கும், உத்தரவு அருளினான் (நெகே.2:1-8).<p/>]]></description>
    </item>
    <item id="அர்னோன்">
        <description><![CDATA[<b><el>அர்னோன் (Arnon)</el></b><p/><b>(விரைந்தோடும் வெள்ளம்)</b><p/>கிழக்குப் பக்கத்திலிருந்து சாக் கடலுக்குள் விழுகிற ஓர் ஆறு. அர்னோன் மோவாபுக்கும் எமோரியருக்கும் நடுவே இருக்கிற மோவாபின் எல்லை (எண். 21:13, 26). தேசம் பங்கிடப்பட்டபோது, அர்னோன் ரூபன் கோத்திரத்துக்கும், மோவுபுக்கும் இடையிலுள்ள எல்லையாயிற்று (யோசுவா 13:15,16; நியா. 11:18).<p/>இந்த நதியில் அநேக துறைகளிருந்ததாகத் தெரிகிறது (ஏசாயா. 16:2).<p/>]]></description>
    </item>
    <item id="ஆதியிலே">
        <description><![CDATA[<b><el>ஆதியிலே</el></b><p/><b>பேரண்டத்திற்க்கு ஆரம்பம்</b><p/>1). பேரண்டத்திற்க்கு ஆரம்பம் (ஆதி) இல்லை என்று அறிவியல் வல்லுநர்கள் நீண்ட காலமாக கூறி வேதம் கூறி "ஆதியிலே" என்ற ஒன்று இல்லவே இல்லை எனவே இது உண்மை அல்ல கதை என சாதித்து வந்தனர்.<p/>ஆனால் "பெரும் வெடிக் கோட்பாடு" (Big bang Theory) கண்டுபிடிக்கப்பட்ட பின்பு பேரண்டத்திற்க்கு ஆரம்பம் (ஆதி) உண்டு என்பதை இன்றை அறிவியல் வல்லுநர்கள் ஒத்துக்கொள்கின்றனர்.<p/>2). யோவா 1:1 இல் ஆதியிலே வார்த்தை இருந்தது என்று எழுதப்பட்டிருப்பதால் இந்த ஆரம்பத்திற்க்கு முன்பே "வார்த்தை" இருந்தார் என்பது தெளிவு.<p/>3). ஆதி என்ற சொல் ஒரு குறிப்பிட்ட நேரத்தை குறிப்பிடாமல் வானத்தை படைக்க தொடங்கியது முதல் மனிதனை படைத்து முடித்தது வரையுள்ள கால இடைவெளியைக் குறிக்கிறது.<p/>இது எத்தனை ஆண்டுகளுக்கு முன் தொடங்கியது எப்பொழுது முடிவடைந்தது என குறிப்பிடப்படவில்லை.<p/>ஆனால் பூமி உருவாக்கப்படும் பொழுது விண்மீன்கள் (நட்சத்திரங்கள்) இருந்தன என்று யோபு 38:4-7 வசனங்கள் கூறுகிறது.<p/>யோபு 38 அதிகாரம்<p/>4. நான் பூமியை அஸ்திபாரப்படுத்துகிறபோது நீ எங்கேயிருந்தாய்? நீ அறிவாளியானால் அதை அறிவி.<p/>5. அதற்கு அளவு குறித்தவர் யார்? அதின்மேல் நூல்போட்டவர் யார்? இதை நீ அறிந்திருந்தால் சொல்லு.<p/>6. அதின் ஆதாரங்கள் எதின்மேல் போடப்பட்டது? அதின் கோடிக்கல்லை வைத்தவர் யார்?<p/>7. அப்பொழுது விடியற்காலத்து நட்சத்திரங்கள் ஏகமாய்ப் பாடி, தேவபுத்திரர் எல்லாரும் கெம்பீரித்தார்களே.<p/>எனவே விண்மீன்களை படைத்த பின்பு தான் தேவன் பூமியை படைத்தார் என்பது தெளிவாகிறது.<p/>சூரியனும் ஒரு விண்மீன் என்பதால் அதுவும் பூமி படைப்பதற்க்கு முன்பே படைக்கப்பட்டது.<p/>(அது எப்படி நாளாம் நாள் தானே தேவன் சூரியனை உண்டாக்கினார் என்று ஆதி 1:14-19 வசங்கள் கூறுகிறது? என்ற உங்க கேள்வி நியாயமானது தான் அதற்கான விளக்கத்தை ஆதி 1:2 வசனங்களை பார்க்கும் போது தெளிவு படுத்துகிறேன்.)<p/>பூமி படைக்கப்படும் போது விண்மீன்கள் இருந்தன என்பதால் பூமியை படைப்பதற்க்கு முன்பே ஒளி இருந்தது என்பதும் தெளிவாகிறது.<p/>]]></description>
    </item>
    <item id="தேவன்">
        <description><![CDATA[<b><el>தேவன் (God)</el></b><p/><b>ஏலோஹீம்</b><p/>"தேவன்" என்று இவ்வசனத்தில் தமிழாக்கம் செய்யப்பட்டுள்ள "ஏலோஹீம்" (Elohim) என்ற எபிரெய சொல் ஒருமையாகவும் பன்மையாகவும் பயன்படுத்தக் கூடியது.<p/>அநேக வேத வல்லுனர்கள் இந்த வசனத்தில் உள்ள தேவன் என்பதற்கான எபிரெய பதமான ஏலோஹீம் என்பது பன்மையில் பயன்படுத்தபடுகின்றது என்கின்றனர்.<p/>ஆரம்பம் பன்மை என்றாலும் முடியும் போது ஒரு மையில் முடிகிறது.<p/>இந்த வசனம் எபிரெய மொழியிலுள்ள வடிவத்தை கீழே தருகிறேன்<p/>"ஆதியிலே ஏலோஹீம் (பன்மை: தேவர்கள்) வானத்தையும் பூமியையும் சிருஷ்டித்தார்".<p/>இங்கே தேவர்கள் என்று ஆரம்பித்து "சிருஷ்டித்தார்" என ஒருமையில் முடிகிறது.<p/>படைப்பில் திரித்து தேவனின் செயல்பாட்டை இது தெளிவுப்படுத்துகிறது.<p/>]]></description>
    </item>
</dictionary>
